[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(258) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

風扇一律推薦 NOCTUA

Noctua Roadmap

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

請問gigabyte arous rtx 3070 master
$5500買唔買得過
唔係既話仲有咩選擇

用緊4k mon
3060 ti係咪唔夠做

啱啱砌完部新機遇倒d 問題想請教下各位

用AMD 3400G + Asus TUF Pro S 底版，用HDMI 駁番落部舊Dell mon 每次開機都彈“The current input timing is not supported by the monitor display. Please change your input timing to XX or any other monitor listed timing as per the monitor specifications”, 跟住用HDMI 駁番落電視就冇問題

同埋開機撳住F2/Del 入唔倒Bios, 想問下我有冇撳錯制，唔該晒

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG MAXIMUS XII HERO (WI-FI) Z490 ATX
價錢：$3,649

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 64GB (4 X 16GB) DDR4 3200MHZ C14 F4-3200C14Q-64GTZR
價錢：$4,630

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$795

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3090 OC Edition 24GB GDDR6X
價錢：$16,999

1 x Phanteks Revolt X Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,980

1 x Phanteks Enthoo Evolv X Tempered Glass E-ATX — Galaxy Silver
價錢：$1,600

1 x EKWB EK-AIO Elite 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$2,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $35,582

ssd己有
想問下個list有冇得執下
唔計顯示卡 3萬內
本身想出amd 但唔知等幾耐 又唔想淘x

同我新機差唔多
G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZN

Corsair iCUE H150i 360mm ELITE CAPELLIX Liquid CPU Cooler

Corsair RMi Series™ RM1000i — 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU

其他你鍾意

1000w夠用？我驚唔夠先禁1200
ram neo series 係for amd?

夠用啦
3600 ram好d
俾我用埋兩條ssd
我一條2tb sdd 裝game

Amazon 買左條

(預訂) G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4x16GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-64GTZN

呢條好唔好

想問吓大家如果3070 萬五蚊內可以點砌
已經追唔上新時代嘅產品
知識仲停留喺980ti
唔該晒大家

5900X 而家係咪無現貨?
有既話炒價?

想砌部asrock x300黎做文書機
請問建唔建議等4650g有貨？
或者轉3400g定砌asrock h470 10400較好？

乜原來Neo 3600mhz 有 c14架咩 緊係好啦 latency低啲會再快d 不過如果淨係打機/日常用嘅話c16同14都唔會差好遠 唔會feel到好大分別 btw
巴打係邊買/有無link

推一推

要訂 法奧

想問 140mm 風扇
Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan 得唔得?

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG MAXIMUS XII HERO (WI-FI) Z490 ATX
價錢：$3,649

1 x (預訂) G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4x16GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-64GTZN
價錢：$5,500

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$795

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3090 OC Edition 24GB GDDR6X
價錢：$16,999

1 x ASUS ROG Strix 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,580

1 x Phanteks Enthoo Evolv X Tempered Glass E-ATX — Galaxy Silver
價錢：$1,600

1 x EKWB EK-AIO Elite 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$2,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $36,052

咁樣 點睇

感謝巴打

itx想用5600x
B450主機板夠唔夠做？
我知同B550比較係無咗pcie4.0
但價錢差700蚊到

想upgrade部機
現時：
B450M MORTAR TITANIUM
AMD Ryzen™ 5 1600 CPU
gtx930 唔記得咩牌子
EVGA SuperNOVA 750 G3 火牛
Corsair 8gb DDR4 3000 x2
Samsung 860 EVO SSD x3

好耐之前已經預左upgrade所以買B450M
目標想玩4k 60hz moon, 考慮緊3060ti定3070
不過我見B450M官網support list 無包30系 display卡, 其實用唔用到?

應該會換R5 3600 + 3060ti／3070
另外想問依家AMD既cpu洗唔洗加塔散?
求各位巴打指教

b450上到5600X唔考慮？
原裝都可以但塔散點都好過原裝

可以

如果我用144hz mon就會揀5600x
但我用60hz既話3600同5600x好似唔會相差好多?我睇網上test片feel唔到明顯分別, 所以揀3600

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,106

新手第一次砌機 想問下個list點樣
用途主要係打機 想順跑cyberpunk
屋企用緊1080p mon 遲下諗緊換2k mon
budget $11,000 至$12,000 左右

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 VENTUS 3X 10GB GDDR6X OC

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler

總計: $14,551

做過下功課出左呢條LIST 用黎打cyberpunk 畫autocad 有無大問題

想問問
有冇人黃金/高登 d白光12cm風扇大約幾錢個？

CPU
Intel Core i7-10700K 8核16線程 Tray (不含散熱器)
$2939

主機板
ASUS 華碩 TUF GAMING B460M-PLUS Micro-ATX 主機板
$1060

RAM (記憶體)
Crucial Ballistix RGB DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - Black
$689

顯示卡
ZOTAC GAMING GeForce RTX 3070 Twin Edge OC 8GB GDDR6 顯示卡
$4599

SSD (固態硬碟)
Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$525

HDD (硬碟)
WD Blue 1TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD10EZEX)
$289

電源
Enermax Revolution D.F. 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保)
$749

風冷散熱器
Enermax ETS-T50A-BK-ARGB 5熱管 風冷散熱器
$368

機箱
GAMDIAS Talos E1 Micro-ATX Case (雙面玻璃, 附 2把 ARGB 風扇)
$368

個list有冇問題 同埋使唔使加多把風扇

屌
全場都無5系CPU
有都炒價on99
砌機砌條撚咩

淘寶大把貨

D人又會講罷買淘仔架喇

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White

隔離post 過黎
我呢張使唔使用水冷？ 見都可以OC
水冷漏水機會大唔大 邊隻好？

mon配 LG34GN850 160HZ QHD 夠推？

睇你行咩畫質wor
21:9會同4k接近...想全開3090 thx

想買3060ti周圍鬥無貨，屌呀

呢個機箱送果三把風扇係pure wings 2,駛唔駛換過勁少少風扇？例如 silent wings 3?

收聲牌有名你叫

新手砌機,主要打機
散熱夠唔夠用?

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,899

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x ASUS TUF Gaming VG27AQL1A 27" IPS 170Hz 1ms HDR Adaptive-sync Gaming Monitor
價錢：$3,490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,614

想問呢兩個 cpu cooker邊個好啲？

Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler

be quiet! dark rock 4

U12S

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$700

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming VG289Q 28" 4K IPS HDR Adaptive-Sync Gaming Monitor (缺貨中)
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,699

新手第一次砌 連mon預算21000-22000
打機的 玩射擊game多cyberpunk,call of duty,Battlefield,back 4 blood等等
請幫幫手睇睇 有冇需要改

1 x Intel® Core™ i9-10900F
價錢：$3,290

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,499

1 x Kingston Fury 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$1,280

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$960

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,699

1 x Corsair RMi Series™ RM850i — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU
價錢：$1,349

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Noctua NH-D15 chromax. black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,415

第一次試砌機，主要打機同畫Autocad，請問條list得唔得？

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200
$2449

主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX
$1280

顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
$4899

RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black
$1350

火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$899

HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD $825 SALES
$899

SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160

機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case
$739

散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler
$669

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14009
砌機: $80
總額: $14089

CASE FAN 有冇推介? 定其實唔係好重要, 使唔使買哂6個位?

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$240

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

(budget有限，後加RTX 2060同埋8gb ram)
主要用途: 文書，輕度剪片，Programming
1080p 60hz 行高~最高嘅3A game

想問下有冇邊啲位置可以平啲或者改善

感激

有冇人放張1660ti ,諗著收張玩下。

AMD Ryzen 9 5950X
ASUS 華碩 ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570
Corsair Vengeance RGB PRO DDR4 3600MHz 64GB Kit
WD 1TB Black SN750
WD 1TB Black SN750
WD Blue 6TB
ASUS ROG-STRIX-1000W 80PLUS GOLD Fully Modular
Fractal Design Define 7 BK TG Light Tint
NZXT Kraken X73 RGB
for Premier Pro, Total: $20,000, ok??

求救 我新砌嘅機 博上個mon有兩達黑色野
3950x
Asus tuf gaming plus b550
Corsair vengeance 8x4 3600mhz
Wd blue 4tb
Kingston a2000 1tb
Noctua nh d15
Anted high current pro hcp 850w platinum
Msi gaming trio 3080

no display card?

你玩射擊game多不如買隻2K144

咁姐係我個mon 太貴 其實推唔郁？
60-75HZ 中高畫質3A 我收貨
有冇邊隻mon抵 色靚IPS 有adpative sync🤔

本人有10年無用過電腦，因為想學畫3d同電繪所以想砌返部電腦
上網睇咗吓最後抄咗依條list
想問下我淨係畫下嘢最多都係睇下片 打機就勁少打可以話唔會打
想盡可能平啲 咁依條list啱唔啱我？希望大家幫手指點吓

CPU Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400

Motherboard ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX

RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2

Display Card Leadtek Quadro P1000 4GB LP Workstation Graphic Card

SSD Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

Mon原來有冇事？

依家追post個個新手第一次砌機，條條list都萬5蚊起跳既
係咪依家d人有錢左

窮唔係你既錯，係你全家錯

真，阿媽唔爭氣，老豆又唔努力

sor師兄 fix左啦 係我無插好gpu條線

本身有廠文書機 想砌部勁啲

1080p 144Hz mon

budget 6~7000 下面條list要穩定144fps (e.g.APEX 全低特效) 有無問題? Thx

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200

主機板
- ASRock B460M Pro4 M.ATX

顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6

RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 (x2)

火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD

主用都係打下機 同埋想d件耐用d
會用返舊display 970 遲下再升
用5600x的話 哩塊板會唔會overkill左?
用佢主要係見到好少少嘅b550都唔平 同埋d review好似唔差(溫度幾低)

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,550

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290 (Amazon已買)

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199 (Amazon已買)

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

總計: $10,375

mb落B550 Tomahawk都ok

想問下如果旺電買 hardware 邊間穩陣 d

根本而家年青人一代好有錢，個個隨便都拎到幾皮閒錢

機箱風扇對散熱影響大唔大? 定裝滿佢基本上都得? 邊隻扇比較抵買?

想請教下各位大佬
部電腦最近boot唔起
拆咗ram出來都係唔得
估計都係板問題(舊年已經送去廠整過1次)
Socket 用1151 我粒U係7700
想暫時買過新板用(用到2022年就會成set電腦換)
有冇咩板可以推薦？

統一style: bequiet
米:12cm A12X25 14cm A14
Normal: 12cm P12 14cm P14

開機有啪啪兩聲就着唔到機係咪燒左火牛？
牛係antec nx550

ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX

MSI MAG B550 Tomahawk ATX

請問呢兩塊板邊塊好啲？

唔係應該全新砌一部先用多d 錢咩 upgrade 買少少parts 就夠， 可能係剩換牛 gpu 咁

睇你需要， b550 tomahawk 無wifi, z570 就有

如果你機箱有前置type c, msi 會好d

係咪都係買哂6把14CM Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan 最好? 會唔會嘈?

我唔推IPPC
btw NF-A14 PWM

但下年呢隻fan 有renew
同埋睇你budget

利申全Arctic 算

想換RTX 3090, 想問問Ching有咩硬件要升級? 同埋3090邊隻brand好D?

現在配置
CPU : Intel Core i7-8700K
Motherboard : ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING
RAM : Crucial ballistix DDR4 3600 32GB
Display : Zotac 2080ti AMP
Power Supply : Antec HGC 750w

SSD RAM 用咩牌子好
ssp 有無邊檔平

LM

Err... 我萬5筆直已經睇緊 3080

有冇得參考下

但 b550 Tomahawk 無 wife
如果要 wife 又想要大板既 x570 tomahawk 最低屌

1 x (預訂) AMD Ryzen™️ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Corsair VENGEANCE®️ LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,190

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$960

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$880

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

總計: $14,927

唔用TUF 3080 可以平多幾百

諗緊5800x定5900x

想問下顯示卡係咪得閒要拎出黎吸吸塵？
張1070用左4年 近排覺得好似無以前咁勁咁

分別大唔大? 我諗住中價算,Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan都成185蚊把

ROG Strix OC
MSi Superfin
btw PSU upgrade

google 下spec
compare 下可以自己用眼睇
唔洗人教喇

定係ARCTIC P14 PWM PST - 140mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 算? 平成一半

如果筆直大約15k左右
要用WiFi上網
主要打機 睇戲
同mon用緊vg289q
會想玩4K
有冇list可推介？

想問用磁石貼隔塵網落機箱風扇位，機箱㝫位，對部機會唔會有影響？

諗住砌10700F + RTX3070 要幾多把風扇先夠 同埋用邊個CPU cooler好啲

所以睇你budget
就咁睇datasheet 貓扇係勁d
但個價就我買到兩把p14
咁睇你銀包姐
要xtreme performance 仲有ippc

5600x + b550 wifi + 16gb 3600mhz +3080 + 750w
自己睇#1 度下幾錢

親56x都炒到2800了

B365M 插唔插到30系卡? (用緊2060S)

要買3060ti~3070好了

宜家都未訂3080係咪直接等3080ti開訂好過

用牙石板牙石cooler但係為左白色買GALAX/ZOTAC 3080唔揀tuf會唔會好傻豬

到時咪又係搶＞炒＞訂等到2046

但好多人已經買/訂左3080/3090
到時需求應該冇宜家咁癲？

退訂轉攻ti

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 VENTUS 3X 10GB GDDR6X OC

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler

總計: $14,551

條list o唔ok 火牛洗唔洗買大d

香港人真係好撚慘
ps5又買唔到
砌機又買唔到料
宜家訂3080嘅情況同排公屋一撚樣
1. 見唔到隊尾
2. 不停有人特權打尖

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,116

打機用 咩都玩 1080p144
想要多個2tb 硬碟機
同想轉防塵網機箱
List唔知有冇問題

電腦白痴 求推薦

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2449 SALES
$2499
主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX $1280
顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6 $4899 SALES
$4999
RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black $1350
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $899
HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD $825 SALES
$899
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case $739
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $15119
砌機: $80
總額: $15199

其實係唔係佢冇寫要訂就即係有貨? 我見3070 POST 好多人話冇貨,如果呢張冇買邊張好?

D Fan正走晒佢換到更好既野

3080到底要等幾耐 想打機姐

我都想知
tuf 係咪最少要排一個月？
冷門 d 既卡，好似 Gigabyte vision 會唔會快 d?

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$1,399

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,942

咁樣ok?

ok ar

中田vision今日問過1個排緊
tuf 三十幾個排緊

文書機係咪用 3600 都 ok
定係直頭用 intel APU 算鳩數

唔該晒巴打

PURE BASE 500 DX 邊宥6個位你裝fan
你要望下d fan 咩size

前 3*120 / 2*140
頂 2*120 / 2*140
後 1*120 / 1*140
你仲買左個240AIO
我當你裝頂
最多咪3把

前日去先15,6個
個個上黎睇list

其實RAM除非話換代 如果唔係既話係咪可以用成世

yes
唔壞咪用成世

如果砌機既話，外國同香港邊度會平D? Notebook美森會平D，咁散件會唔會? 如果香港平D，我諗緊好唔好香港買部然後送去外國

未買件
想係自己砌中伏之前問清楚
（未試過自己砌）

如果我想買塊板 CPU connector 係咁

隻牛係咁

如果配埋 3080 雙 8pin
CPU pwr 2 咪唔夠線插？
但左邊 24pin ATX 做咩有 28pin

另外，呢隻牛咁樣係咪用唔到 3 8pin 既顯示卡？

求教

食炒仲訂msi V3x?
asus啦

隻牛幾多W

新手一問，呢條Ram點解明明係2666，但tech入面會寫住2133？睇過下其他forum關於Ram頻率嘅問題，有人話可以去XMP set嘢改，呢個做法係咪算係超頻？

同下面呢條有咩分別？

係咪只要motherboard同CPU都support到2666，就上面兩款揀邊款都冇所謂？

仲有唔少ddr3 戰緊, 你話呢

未見過壞RAM

咦係WO 我睇漏左前面係3X 120

咁DISPLAY 如果冇貨換邊張好?

部機開唔到，不停自己reboot，見唔到bios畫面，唔插ram著機都試過
mon冇signal，onboard同卡都插過
有一個機箱風扇唔著
用第二個火牛情況都一樣
想問係咪死底板機會大

可以 反正都係要等 其他o唔ok

850

Display卡係咪興過左保養就唔會整，買新算數?

samsung ram美馬加左價唔係我會建議你換番佢
其他ok

興未壞就放左佢換新一代
你睇幾多人20系換30系

其實而家3070 要邊張好,一係冇貨一係伏想點

try use nodata

有downloas 制wo

用緊依個機箱 上面出風好定下面出風好
下面冇隔塵網

出風唔洗理有冇網嘛? 機箱入面可以吹得啲乜出嚟 ？

唔知近硬件入風好定出風好

有無人可以幫下眼睇睇？
唔該哂..

應該得

一條8gb ram我驚你會後悔 16會好啲

你係依個post入面第幾個唔識睇x2

Thanks!!!

第1次落腦場買料自己砌 想問下係唔係邊間平就買邊間 洗唔洗check下係唔係黑店先再買?（唔想中伏)

#1有講

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$545

Corsair RMi Series RM1000i 80Plus Gold 1000W Fully-Modular PSU
$1499

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB
$1299

MSI MPG X570 GAMING EDGE WIFI ATX
$1799

Cooler Master MASTERBOX TD500 MESH ATX Case - Black
$680

Cooler Master MasterLiquid ML360L V2 ARGB CPU Liquid
$780

MSI GeForce RTX 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X (需預訂)
$7399

AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 (預訂)
$4699

Corsair VENGEANCE RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
$1440

Total :$20220
from 香港終端
想問下有冇野可以改善下
諗住用嚟玩cyberpunk 同期望可以用幾年

想問下 如果想係機箱上面裝多兩個argb風扇 係咪要買個adapter?因為買左兩個二手cooler master argb風扇 插返原本機箱argb啲線 淨係著燈唔識轉 想知係咩問題

用緊asus tuf b450m-plus主機板 機箱係msi mpg gungnir 110R argb

玩2077玩到個一體水壞尻左，待機溫度50~60

咩黎

請問打機既話10700f定5600x?

display card係3080

5600x?

mb : msi x570 tomahawk

咁鍾意cooler master
唔爭在貴300買埋佢個白金火牛
1 x Cooler Master V Series V1000 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,790

舊機CPU 過熱試過咁

2年幾機炸
本身睇緊netflix, pause咗個幾鐘冇郁過部機
再用果陣就hang咗機，㩒咩掣都冇反應
啪大掣之後就開唔翻

x2 sor 眼殘

9700k

我早幾日都類似係咁
待左陣機之後黑mon 郁返著但係乜都㩒唔到
重新開機但係直入bios 係bios㩒一陣又卡住
無限loop左陣之後 熄機等陣再開過又無事

我bios都見唔到

買隔塵網
底 前 入
後 頂 出

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2449 SALES
$2499
主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX $1280
顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6 $4899 SALES
$4999
RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black $1350
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $899
HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD $825 SALES
$899
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case $739
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14379
砌機: $80
總額: $14459

其實個機箱係咪即係連3把扇即係買多2把就得?

3070 佢又唔寫冇貨但係3070個POST又話其實係冇貨即係點.... 如果冇應該換邊張?

用asus windows個software update完BIOS要restart 機之後就boot 唔番起部機

底板電池又拎埋出黎，d 電源線又再插過都係咁，呢家連原本USB keyborad 都著唔番

想請教下各位呢家可以點做

咩底版
有冇bios flash back

冇就搵鋪幫你flash 返

底板型號?

底板係ASUS TUF Gaming Pro S, 我係喺佢個software 入面update, 仲諗住穩陣d

一 restart 完冇晒反應

用flashback

希望著得番

用bios update bios 先最穩陣

呢家柒左先知
諗住喺入面撳方便d 簡單d

話說 Tomahawk 係咪唔出？
黃金 C 字頭果三間大鋪得 Co 字頭果間有

你部電腦係 laptop?

如果個喼有位係香港砌部itx 機拎去外國會唔會好不智，因為朋友話外國砌機好貴，我頂多都係玩witcher 1080p ultra 3600 + 1660 super 肯定夠了

想問下

Phanteks ENTHOO EVOLV X

啲風扇應該點放好 出同入風位

1080p

Join Geforce Now 好過

拆散包好
唔好帶機箱/火牛，一係寄倉
moon絕對帶唔到
貴重件(CPU+板+ram+GPU)要跟手提行李

有冇重裝driver?

BIOS除左要update for新u 真係唔好亂update

試過成部mid-tower入喼寄倉拎返香港
除咗機箱斷咗隻腳架 問題不大
落地用咗2-3年都未打柴

flashback 完但照樣boot 唔起部機

唔出咩？ 見香港終端仲有

我問炸，星期六另外果2間 c 字頭價目表好似唔見 tomahawk

之前係steam 買咗好多game，想拎埋去玩，所以geforce now 唔係好啱我

唔會買notebook

應該重裝邊個driver底板？

睇黎我都可以試下，itx 細啲又輕啲應該無事

Keyboard driver

想襟用啲又可以換件加野，雖然itx 好似無乜得擴展
但係notebook 通常打柴就要成部換

有無人知飛馬要排幾耐

(預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
AMD
$2,499
1

ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
ASUS
$1,099
1

WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
WD
$525
1

(預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
Gigabyte
$3,499
1

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Thermaltake
$799
$699
1

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
Thermaltake
$499
$429
1

Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
Thermalright
$279
$229
1
結賬總額：$8,979

想問下呢我本身已經係amazon 買左連登ram 加埋連登SSD
但去法奧砌上面個LIST佢乜都冇應該有排等
想問下中央田個D有冇得帶RAM同SSD比佢砌埋架?
thx 因為自己完全唔識砌

電腦開BT dl 野 (bitcomet 1.5x), 耐唔耐就會藍MON REBOOT
開初以為係HDD問題
轉左用DOCK + 新HDD DL 都係會咁
想知咩問題, 好困擾, 1年已經

Intel® Core™ i7-9700KF
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON ATX
Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition) Antec Performance Series P110 Luce
Noctua NH-U14S 140mm SSO2-Bearing CPU Cooler
Antec Prizm 120 ARGB 5+C 5 in 1 pack with fan controller

win10 (upgrade from win7)

(會唔會CPU唔夠散熱膏? 但好ON9, 打機又唔會有事)

5600X

Ram一插落去就得
連登ssd係980evo ？ 一樣都係直插上螺絲就得

咁我叫佢唔插ram 同ssd 砌好晒先？番黎自己插？再裝window落ssd?

ssd 係970plus

thxthx

係
中央田應該都會幫你砌既 但依家周圍都冇貨 佢未必即日砌到比你 變相要放d件係佢度 一陣唔見左就柒碌

你估油耳咩

砌過部A1 PLUS+27吋MON比人兩樣都寄倉，機箱入面裝好就塞野填滿唔好比散熱郁，前提要有原裝盒+發泡膠，再用運輸膠帶狂包，諗起都好撚癲

明白
帶定出去問下先

想請教巴打
我部機想換件, 玩到順暢cyberbug, 但唔識
部機都係幾年前跟呢度巴打建議砌
重點我唔想換機箱...

silverstone RVZ02
AMD Ryzen 5 1600
ROG Strix B450-I GAMING
DDR4 16G
Geforce GTX 1050Ti
Corsair SF450 450W 80PLUS GOLD
SSD 500G
HDD 1T

唔該哂 巴打們

叻仔
塊板更新bios夠上5系CPU
換3樣野
CPU AMD 5600X
GPU RTX 3070
火牛 650W/750W

點解叻仔?

塊板同火牛入到機箱？
試過拎去整 比人屌itx 機箱換件限制好多

又唔係特別鐘意佢嘅
只係佢平啲所以先揀

顯示卡同火牛？

得，2slots 3070

牛用返corsair SFX 750W

換隻$50 keyboard?

唔該巴打

即係呢3樣：

原來比我想像中貴
仲諗住加SSD

正確

SSD 500G夠用
不過5600X炒價貴左3-400
Ram用緊咩spec？

但我已經搬哂d 嘢去HDD
都係得番160G 空位
唔知點清 先會多d位
而HDD 都就嚟唔多夠位
有考慮過買SSD 外置 或者加盒長插

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8 *2
好似係

如果搬落電腦舖叫人換 應該再貴d

整多隻1TB nvme SSD囉，而家$850有Kingston A2000

對ram可以換對3600或者3200MHz CL16或者18

換件好易
自己動手豐衣足食
你落電腦鋪換隨時要幾百蚊
咁好賺好多巴打都識

我拎去舖頭 應該識同我將成個OS搬去 新SSD?

即係咁樣：

同換新機無分別

想問 1TB M.2 裝 OS, 最抵玩係咪 A2000

正常牌子應該係
除非你計埋支牌

過機就最好問清楚間鋪先
但其實自己做都唔難
你咁買法不如問佢買件可摸耳幫手換埋

用緊塊asus b450m pro s 原來第二條M.2槽得pcie 2.0 x4
應該買邊條m.2 ssd好

同你同樣情況
第二條M.2用緊SN550

想問一下如果想砌5900x 但主板只可以mirco atx 係咪得b550m x570好似唔見有mirco atx 板
另外b550m夠唔夠力比粒5900x？

多謝意見

咁買法 同砌部新嘅一樣

央田可以自來件砌機
佢會喺張單寫明

thanks咁快手出去砌埋先
唔該晒 唔係等法奧過埋年應該都未有

用緊3700x換唔換5600x好?

請問有無咩外置ssd 1tb推介
唔洗好快 平同埋可靠就可以

但普通HD又真係慢過頭 唔考慮

no need

買隻256GB手指可能無咁嬲
一係買隻2.5”再買個SATA轉USB

點解要外置？

有冇D有RGB又勁既風扇?

想入3060係咪都係asus好
同埋大家覺得d價幾時回落

新買機隻hdd完全用唔到
放野入去load勁慢
裝野入去load完一大輪又開唔到
求救係咩原因
隻hdd係全新

Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700K

Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS 11GB GDDR5X

ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Gigabyte Z370 HD3P

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

AcBel i90M Power Series i90M-600 600W

Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

Phanteks Eclipse P400 Tempered Glass ATX — Black & Red

呢個係小弟早2年買條list(抄悠二list)，呢排搬屋想upgrade下，有冇咩建議

希望玩run到cyberpunk高畫質，
同埋部電腦成日會喺一開機嗰陣hang機，開到同run耐左就唔會再hang，但每次開機都有機會hang，有冇方法解決

小弟電腦白痴

Intel Core i5-10400F 6核12線程 Box × 1
$1240

Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查 × 1
$299

MSI 微星 B460M PRO-VDH Micro-ATX 主機板 × 1
$700

Team Elite DDR4 3200MHz 8GB (8GB x 1) × 2
$450

[只限砌機] [需預訂] ZOTAC GAMING GeForce RTX 3070 Twin Edge 8GB GDDR6 顯示卡 × 1
$4290

HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD × 1
$550

Antec NX650 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保) × 1
$489

SilverStone PS15 White Micro-ATX Case × 1
$299
我跟人哋個list砌(credit: Techicardia), 但係改高咗GPU 同RAM
筆值8k, 我咁樣砌會唔會燒電腦/浪費咗張GPU? 有冇啲地方可以提升到潛能或者可以慳返啲？

純粹打機，諗住玩cyberpunk, 希望有高畫質同埋試到ray tracing. 部電腦我諗住砌完之後用hdmi 連4K電視再加無線鍵盤滑鼠，或者連DualShock controller 打機，同時又可以用佢黎上網煲劇。唔知呢個concept本身有冇問題？

另外我並唔急住用，之後會唔會有一啲一年一度嘅sale?

Sorry一大堆問題，唔該晒大佬們

整體ok
係俾$300手工錢多左d
我記得好似有個code減返$220

如果筆直真係緊可以考慮3060ti
慳返一千蚊分散返去其他野

筆直鬆動可以上AMD 5600X
不過一闊三大起碼多$2000

如果出機唔急等下年
供貨充足個價可能正常少少

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$850

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

總計: $10,894

呢條list插入4k電視夠唔夠做？

唔急用就等多一排先
依家炒到呀媽都唔認得

呢條先啱唔該

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

總計: $11,915

多謝師兄，回應得好詳細
應該都唔會考慮上5600X，始終唔想加咁多錢
我比較擔心3070係咁樣嘅配置之下會唔會用唔着，我等多陣再對比3060Ti個價格二揀一啦

儲定錢先

3070 如果睇片4k60hz無問題既

個所謂優惠平得幾十蚊但要食骨
板u ram都麻麻
用mATX可以用返個細d既箱
用ATX箱做乜鳩

$12000轉返5600X配3070都夠做
不過最近炒得太勁要等到一月先出機

CPU：AMD 5600X $2500
MB：Asus Tuf Gaming B550m plus Wi-Fi $1200
Ram：3600MHz CL16/18 $600
GPU：3070 $4500
PSU：Antec HCG 650W $720
SSD：Kingston A2000 1TB $850

筆直鬆動就俾隻牛同ram
有剩俾機箱同CPU cooler

無知一問
想問下塊板有冇wifi
淨係for部機唔插lan?
仲有冇其他用途

正呀唔該晒

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x ASUS TUF Gaming VG32VQ 32" 1ms 144Hz Curved HDR FreeSync Gaming Monitor
價錢：$3,390

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,052

連埋Mon 唔玩槍game 擺房煲劇同玩ps5 求建議

要嚟煲劇不如買部mini pc 隻moon買靚啲 打機用ps5

有wifi就有埋藍芽

如果我有d wifi speaker
Iloud sanos等等
就唔洗插線方便好多?
thanks

其實有冇人知30系卡要等幾耐,T記話全部30系都要訂,都係要等不如等EAGLE

老母板有兩個display card槽
係咪應該插上面先
同兩個m.2槽
係咪應該插下面先

想請問各位，出完list先發覺，5800x+rtx 3090,用sfx 800w嘅牛好似未必夠，所以想轉sfx 1000牛，但砌機嘅同我講silverstone隻sfx1000牛未必砌得落jonsba a4個箱到，乜兩隻牛嘅size唔係一樣㗎咩，同埋其實我係咪有必要要轉牛，定800w如果我唔超頻嘅其實都夠用

all 上面

因為直連cpu

2*8pin 定3*8pin 張卡

2*8pin 夠

ssd同displaycard共用bandwidth 係咪會降低displaycard性能力

無搵錯就應該係8pin x2嚟

但巴打你講嘅夠，係個機箱阿位裝，定800w sfx留夠用

開左XMP就有2666
你當係官方幫你SET左個預設嘅超頻, 禁左就自動幫你超

你想砌咩CPU同底板, 睇過

2*8pin 頂盡咪390w
(除非你做埋d 咩刷bios 搞到隻牛爆炸)
5800x 頂盡200W
因為粒u 好撚熱
易撞牆 + 官方超盡咁濟

btw 用d 垃圾箱裝發熱巨獸
你部暖爐都幾揼本

想要itx,又覺得佢幾好睇，所以揀咗佢,睇嚟又柒咗了

冇野嘅
睇下砌完幾多度
反正買到咁多
溫度唔靚咪再換case

想要itx,又覺得佢幾好睇，所以揀咗佢,睇嚟又柒咗了[/quote]冇野嘅
睇下砌完幾多度
反正買到咁多
溫度唔靚咪再換case[/quote]

想問如果換case有咩推介

NR200

不過張卡幾多slot

夠用啦張野唔超頂盡500w

i mean 3090

btw巴打你張3090幾錢我都係呢張

3 slot

$12150

屌 而家部機真係唔知幾時會暴斃, 又唔知幾時先有貨

500W 隻牛壞左喇

講左剩張卡頂盡500睇清楚先

新手砌機list 求教導！！

1x ASUS ROG STRIX B460-F GAMING B460, DDR-4 LGA 1200, intel igbe usb3.2 type c atx m/b
$1370

1x corsair rm series rm850 850w 80plus gold fully modular 火牛
$880

1x corsair vengeance rgb pro cmw16gx4m2z2933c16 ddrx4 2933mhz 16gb kit (8gbx2) 連rgb 散熱片
$900

1x Samsung 500GB 970 evo plus m.2 2280 pcle 3.0 x4 nvme 1.3 ssd
$718

1x intel 8 cores 16 threads corei7-10700f comet lake 2.9ghz 16mb cache lga 1200 14nm
$2330

1x cooler master silencio s600 機殼
$680

1x cooler master masterliquid ml240r rgb liquld cpu cooler 水冷散熱
$700

1x asus tuf rtx-3060ti gaming oc 8gb gddr6
$4599

總數$12711

想問有無邊到可以換平少少？定咁樣最完美？感謝！

補充返 用黎打機 apex etc.
500gb 夠用嗎？

2*8pin 得300W
加埋pcie slot 75w

上到500W 隻牛仲唔爆
一係條8pin 線燒 一係隻牛硬食爆

老母板→TUF Gaming B460/B460 Tomahawk
機箱老母板用Micro ATX會平啲→B460M Mortar + S400
火牛→650W
RAM→Crucial Ballistix 3200MHz C16 16GB Kit
Liquid Cooler→Air Cooler
3060 Ti用ASUS Dual都OK 4599加少少已經有3070
唯獨SSD我會建議你用1TB

thanks，完全唔識
i5-10400 Asus Prime B460M-A
因為想玩嗰隻Game好似幾食RAM，又諗住同時開幾個VM，所以最近留意緊

呢粒CPU夾呢對RAM都冇問題嘅

你追返樓上講完$12000出到5600X+3070

4500幾蚊就買3070啦 仲3060 ti

想問下而家x470係咪已經support 5000系既u?
追post好似見到b450都已經用到
因為之前睇話要等到1月先有bios update
想搞清楚thanks

要睇邊間廠既板
自己上官網睇下有無新bios download

基本上已經有

巴打們
想請教下
I７ ４７７０
ＭＢ：Ｂ８５ ＨＤ３
加張graphics card 有冇推介
定成部換? 不過好似過多1,2年 有5NM 捱多2年先?
請出招

1660 SUPER

顯示卡一打機就有電流聲正唔正常？

唔正常

唔該哂兩位

整張3080封頂
下次換機唔換卡

其實而家3070 3080 都冇貨大家整完LIST係咪都係到尻等緊.....都唔知幾時有,又唔知有咩替代

唔係掛 咁會係咩係咩問題？
本身張970有電流聲以為壞壞哋，跟住換咗3070都係有電流聲

頭先試緊D舊件想起部舊機比D老人家上網用
試試下有野出煙, 驚得滯熄左電就行遠左, 睇唔倒邊件件出煙
唔敢插返著, D野而家摸落又凍既,
點樣睇得出邊件出事

望下d 火牛cable

見1660 ti 有平 應該差唔多？

好少 同一隻Game
Super就56FPS Ti就60FPS咁囉

無事既
拔左電制睇下邊件黑左
黑左既都基本無得救
之後換牛再試下

巴打有無條list 咁樣睇我唔係好識代入我本身條list

16+4
16比VGA
4比m.2
好似係

召喚@不了@巴打!

個harddisk 有d咁既紋
係咪頭先就係佢熱熔左

240水冷用邊隻好
平平地用ml240r得唔得
準備緊5800x+3080+nr200p

Intel Core i7-10700F $2,330
ASUS Dual GeForce RTX 3060 Ti O8G $3,999
Crucial Ballistix 3200MHz C16 16GB Kit - Black $635
MSI MAG B460 Tomahawk $1,110
Samsung 970 EVO Plus 1TB $1,305
Noctua NH-U12S $400
Antec HCG 650W Gold $690
Cooler Master Silencio S600 $680
TOTAL: $11,149

ASUS ROG Strix X570-E Gaming
呢塊版點解值$2500咁貴? 夠買最新i7
利申 窮撚用開cheap 版

底板行2933mhz ram 3200mhz??

pcie lanes & io

J2C今日先講呢樣野

用緊z390 master
第1,2 個 M2位 插左
想問下第3個都插埋的話 會唔會影響張卡速度?
求教學

咁我都係用番平野

ekwb既aio係咪自己冇程式控制到轉速
要用其他公司程式

假設粒u係你一出即買全新既而你一直都係用佢粒內置HD4600冇獨立display既話3060ti/3070應該夠你用到張咭打柴。我既做法：3060ti～盡量揀4k樓下, 貴到離哂罩果啲唔好諗。4k以上就3070。但要留意你火牛夠唔夠力, 驚冇力又唔想買牛就3060ti。仲要諗埋隻moon, 如果得1080p既話又要換走埋佢

冇問題 會自動行2933 一係Z490 Tomahawk都得 可以超RAM同兼容下一代

nzxt x53

用緊 x570-e 好伏

跟板控

c8dh

我本身果塊唔好嗎？

想問一下 如果本身用
老母板：Gigabyte X470 AORUS ULTRA GAMING
Cpu: AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler
火牛：AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular

想換火牛推RTX3080
應該換邊隻牛

TT GF1 650

順便換埋u

姐係又要成部換

上網睇你隻板更新完支援 Ryzen 5000 CPU ，你自己再check check，可以直上5900x

argb風扇total有兩個接頭嘅，一個4pin pwm風扇，一個係5v 3pin插argb嘅
你睇下個4pin pwm風扇有無插落sys_fan

無了期，落腦場問個答案都係一樣
尋日bitcoin又升，分分鐘3080都掃埋
呢個時候砌機好尷尬，乜都貴，仲要無貨，唔急嘅真係等下先

認真咩 我問咗2間都話有貨 但唔係黃金

遲下想拆左tuf3080個散熱器出黎自己噴做白色 係咪一定會無左保

係咪平卡都賣到8 9k果d

3060ti dual 賣3999

即係邊兩間

咁好似買得過
我琴日先下決心係飛馬落左order砌部3080 都唔知過年前出唔出到貨

Wscl

最慘我而家部機開始有時開唔到機唔知幾時會直接死亡,而家係唯有唔撚熄頂最少3個月我真心唔知點好

有冇邊張平卡推介可以萬一真係死左砌住先到有3070 3080 可以直接換就用得?

3060聽講有20gb 版本

原來係12gb

定位唔係4k gaming 要咁多vram做乜
3070出12GB就話有用

mon仲係1080
玩開skyrim mod 食VRAM

貼番list先:
Intel 8C16T Core i7-10700K
ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) Z490,
Thermaltake DDR4 4400MHz 16GB Kit 白色 (2x8GB)
wd blue wd30ezrz 3tb sata3 6bg/s /64mb cache hdd
adata 1tb xpg sx8200 pro
Thermaltake 750W Toughpower GF1 80 Plus Gold Full Modular
金牌認證全模組火牛PS-TPD-0750FNFAGE-1
Corsair Carbide 275R Compact PC Gaming Case
NZXT Kraken X73 RGB 360MM CPU Liquid Cooler
舊卡asus 1070ti

我係以前比你幫手出list個位巴打
之前條4400mhz 我可以開到xpm了

訂左張rog 3080

Recommended PSU
850W

諗住上850w火牛 有冇邊款推荐
1000w會唔會再穩陣d 不過又貴左

個人愚見，4000蚊買低一級嘅卡，雖然都係大廠，但係大廠最cheap個張
如果預算鬆動，可以考慮下加錢買zotac 3070 twin edge

ssp有3070現貨，但炒價，睇你食唔食得落
最平嗰張3070 around 4700，3060ti現貨基本上都係要4000蚊

幾年砌左部咁既機
最近成日藍mon reboot
想順便升級換板換U換卡上3070
玩cyberpunk 同畫圖
想問配邊塊asus板（要有wifi)同amd u 預算5000
求推薦
卡想等多排平d先買
SSD另外買左條samsung 970 EVO plus 2TB

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151
主機板
- MSI B250 GAMING M3 ATX
顯示卡
- MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
火牛
- Corsair RMx Series™ RM1000x 80Plus Gold 1000W Fully-Modular PSU
SSD
-Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
散熱
- GELID Tranquillo Rev. 4 CPU Cooler 12cm
RAM
Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2400C14R DDR4 2400MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片

G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Intel XMP 2.0 Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZR

1000當然更加好
但咁貴既牛牛，當然上埋白金牛

850w就多啲牛揀，金牛都夠了
1 x Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$1,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT C Series C850 850W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

總計: $5,125

上面啲牛都ok
TT牛係最後既選擇

漏左箱

Fractal Design Define R6 USB-C TG White ATX Case

大陸人問番你同鄉啦

想問下點解用afterburner手動校唔到個fan speed, 扯高極個%都彈返去default setting

同呢條片一樣, 我無同時開dragon center 同 afterburner,
有時張卡扯到上2010mhz都仲係行緊4X% fan speed
所有driver都update到最新 ,去setting到已經開埋custom校風扇都係唔得, 有無巴打知點解會咁
3080 trio

u12a係未夠壓5800x

我諗住T記砌咋.... 而家想搵張替代萬一真係死機用住先

自組水都冇feel
咩都壓唔到

推荐

唔好意思 各位巴絲本人對電腦冇咩認識想 尋求一下各位意見，想送部電腦比細佬。
主要用途都係打機多，唔需要直播，唔需要錄製影片。
佢主要都係玩槍game多，例如，apex csgo Rainbow Six等等想佢有靚靚既打機享受唔再疾機
畫質接受到高/中，希望開高/中 畫質嘅時候fps可以穩定行到過100，好似fps對打槍game好重要
短暫時嚟講都唔會玩啲咩新遊戲，希望可以3至4年唔洗幫佢升級電腦。
唔需要超頻 ， 電腦唔需要太靜因為有自己間房。
冇特定嘅牌子信仰 ，唔需要rgb。
依家用緊唔知幾多年前既 華碩mon行緊1080P,144hz，16：9，如果買新mon配電腦都可以，最主要想佢打機果陣有靚 畫面同埋唔會窒機。
上網搵咗個 list想睇下有邊啲要執下or升級需要
CPU- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250
MSI B460M PRO-VDH WIFI M.ATX $740
GALAX GeForce RTX™ 3060 Ti EX (1-Click OC) 8GB GDDR6$3699
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19X2 $225
火牛- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD$299
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530
AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case $389
budget預算7000~10000（如果需要換mon錢可以另計），多謝咁多位 巴絲

仆街 電腦速成 推字第9個出呢個 諗左下讀音就用左

$2500 AMD 5600X
$1200 Asus B550m plus Wi-Fi
$600 Corsair 3600MHzCL18 8Gx2 ram
$850 Kingston A2000 1T nvme SSD
$720 Antec HCG 650W
$3500 3060ti
$400 是L但mATX箱
有剩錢補俾顯示卡上3070

好的

訂左隻o11d mini，但姑媽v850細牛一直冇貨，轉銀欣 sx1000有有得諗

完全唔明點解要用呢隻箱

睇岩眼

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

1 x Cooler Master Silenico S400 Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$635

總計: $14,971

又執左啲 呢條點睇

上個星期幫老婆砌左部機, 裝好晒Win同driver之後
裝埋個RGB Fusion玩下d RGB, 但唔知點解每次set完,關左機之後再開佢都唔識變返做set左果d色, 塊底板同Display同會出返藍色
想問下有冇人知點搞?

Spec:
AMD5600X
Gigabyte b550i aorus pro ax
Gigabyte 3060Ti Eagle

多謝你支持中國華碩公司

想買兩隻10tb hdd放電腦行raid1做back up, 想問下wd hgst ultrastar HC510 呢款好唔好？ toshiba enterprise上網睇都話好嘈下

用咩公司比較好？

之前上嚟問過，但係考慮完諗住上2060
想問吓張list有冇問題
用途主要打機(中至高畫質，1080P，60FPS)，間中直播

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK8GX4M1A2666C16R
價錢：$580

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Fractal Design FOCUS I Mini Micro-ATX SOLID PANEL
價錢：$299

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

總計: $7,246

唔使用ASUS了

[華碩ASUS] 取消hololive合作，華碩官方微博：「holo你媽必死」

屌買撚哂5800x 同底板諗住岩岩開始upgrade
點知醒唔起本身用緊果隻u12s 無am4 扣具
又要過幾日出去買過

巴打有無咩air cooler 介紹，5800x 用既話....

sor ..唔記得講，case 用緊nzxt h510 elite

giga

希望未出機既巴打可以考慮唔出華碩

想砌部RGB既靚仔機...打機直播剪片多
budget 最好$13000內搞掂
唔該晒咁多位高手

我都好想唔出ASUS
不過X570好似得佢有個OC switch 功能

炎上星都有

請問機箱只裝到148mm塔散
有邊隻推薦？

想請教下呢間砌機抵唔抵,見有免息分期心郁郁想換左部老爺機

基本配置
Windows 及其他軟體: Microsoft Windows 10 (繁/簡/英)
中央處理器 CPU: Intel Core i5-10400F 6核12線程
主機底板 MB: MSI B460M-A PRO
顯示卡: Nvidia GeForce RTX 3080
記憶體 RAM: XLR8 RGB 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz 電腦記憶體(限量升級Corsair Vengeance RGB PRO 3200 16GB (2x8GB) )
電源供應器 PSU: Xigmatek Hydra-M 全模組 750W 銅牌
機箱 CHASSIS: Cooler Master TD500 Mesh
固態硬碟 SSD: PNY CS900 240GB 2.5"" SATA III SSD
內置硬碟 HDD: TOSHIBA 1TB
散熱系統 Cooling System: Enermax LIQMAX III 240mm RGB 水冷散熱器
注意事項: 60 天預訂期 - 訂單確認 60 天後仍未出貨可改選其他產品或安排退款
追加優惠
優惠1 限時優惠 HK$15,088.00
優惠2 豁免 HK$280.00 砌機費
優惠3 (免費贈送) Redragon S101-BA 鍵盤+耳機+滑鼠+滑鼠墊4合1套裝組合
優惠4 可加 HK$1,399.00 升級至 Intel Core i7-10700F 8核16線程
優惠5 可加 HK$999.00 升級至 ASUS ROG STRIX LC 240 RGB 水冷散熱器

用埋啲平嘅雜牌垃圾件15K10400

多謝爸打
如果加錢 HK$1,399.00 換 Intel Core i7-10700F 8核16線程 會唔會好D

全撚部伏
呢度求其抄一條都好過佢

點解rx5300無左回事

有冇邊間ONLINE鋪介紹, 我見GOOGLE SEARCH仲有間叫法奧, 飛馬, ETC, 有冇介紹

唔抵呀 千祈唔好

多謝爸打
有冇鋪介紹去砌部3080機
我見GOOGLE有法奧, 飛馬,CENTRALFIELD, ETC.
不過法奧好似貴D, 是咪靚料D RTX 3070 都要15K一部

唔記得貼LIST

法奧有咩問題就上黎開post等油耳回應

我諗緊我同你要既野差唔多
點解你會平咁多

原來你用左 nodata
OK u win

清倉底貨既 list

冇咗P了

想請教下i5 10400 如果配h410 板 + 2666mhz ram 係咪會輸蝕比r5 3600?

諗住upgrade 下依家cpu ram mbd 組合 budget ~$2500內 唔打機

靚唔靚料應該都係睇邊間硬件公司出
所以啲list只供參考 最好都係自己整條list 出黎再問

平幾舊水都叫平咁多咩
ram我亂揀唔知有咩分別就放住落去先

咩用途？

想問個陣唔係話出a卡rx5300咩，點解唔見嘅

砌完新機插lan線上唔到網,閃綠燈
但係插舊機就上到網.有無人知咩問題?
b550xe

裝左driver未？

未太耐無搞it 嘢.自膠1打

MSI MPG B550 GAMING PLUS$1180
MSI B550 TOMAHAWK$1330
ASRock B550 STEEL LEGEND$1480

想用埋機箱前邊個USB-C, 呢幾個版 邊個好過 AUS tuf b550-plus

Tomahawk

推 一樣想砌3060ti

都係做下文書野多，寫下python ，駁雙mon

請問B450 ITX 版你地會揀邊款?
價錢差$100 內
AsRock, MSI, Gigabyte

MSI

新手第一次自己裝電腦
裝好晒所有野
開機冇畫面但風扇同燈都著
ROG X570 I GAMING+5900X
未有顯示卡所以用住底板HDMI
唔知係咪因為未UP BIOS定係其他原因?
求解

5900x無內顯要有獨立顯示卡先有畫面呀當然bios都要up
Btw 5900x+x570i係邊買

5900x冇內顯

thx
中田買
仲等緊張3080
等撚咗我兩個月

如果等Rog3080建議你是撚但買張幾舊水卡開住機先

想問下如果同呢張老母板差唔多 spec Gigabyte 有冇選擇
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
MSI 好似有不過唔多想用

乜原來二手1080都仲賣到1000-1500
賣咗佢換3060Ti有冇得諗
不過係驚550W牛會電腦大爆炸

而家你地砌機既, 底板點揀好
msi
asrock
asus...........
gigabyte

ROG 唔洗諗

睇你要咩老母板再睇review睇下有無伏，之前asus z490咪伏左

有無巴打講下 nr200p點走線

想問5800x + rtx 3080唔玩oc 火牛850w夠唔夠？
買火牛又需唔需要買到platinum呢？

用緊3700x＋giga x570 aorus elite
ram而家4x8gb adata d10 3200hz
想改做2x32gb，會超頻揀kingston 定crucial 好d

冇分別

咁就係10400 / 4650g 之間選擇
因為3600 冇igpu

如果你有gpu, 咁就10400f / 3600 慳返d 錢

想請教下 FRACTAL DESIGN Define 7 Compact 前面得左右通風
插2隻140風扇 入風其實有無用?
另外有無巴打試呢隻箱裝完NH-D15 機頂夠唔夠位放多2隻140/120風扇做出風?
我見好似就頂到頂

唔好意思巴打琴晚唔記得問，如果推介自己去買貨返黎 切機，你哋會推介去邊間舖頭執貨，睇咗post聽你地講依家 display卡炒到好貴，咁係咪基本上間間鋪頭都差唔多價，因為真係唔太熟電腦野同冇咩買賣零件經驗，驚去咗啲食水好深既鋪頭做大傻仔多謝你解答巴打

推

其實老母板 MSI 係咪好過 Gigabyte ?

就係炒緊先差好遠

了解thx巴打，不過想係聖誕節送比細佬，唉睇黎炒價都要食So sad

bios 好過係事實
壞唔壞撞手神

crucial ballistix 點樣閂咗個rgb 佢?
aura 乜都detect 唔到,用fusion 2 detect到條ram但係撳完無閂到

岩岩去咗屋企附近電腦鋪問，佢講咗一大堆野聽唔明，咩野轉用4.0會快2倍又話全世界都出馬5600同一條list不過果間鋪頭有3080 同3070現貨
3070就4990唔知咩牌子冇問，3080 就7999 display card仲貴過成部機

求推薦

3080 睇邊隻啦
suprim X ROG Aorus 都差唔多係呢個價

依家出緊去黃金學下野，睇下啲電腦零件

邊度有現貨

3080好似要訂 3070就有現貨牌子好似係咩zotac，沙田市中心kfc果頭

條list就咁睇都唔錯嘅

個個都咁急想要3080咁，其實係咩事?，太好用?但依家買唔係食硬炒價咩，我決定行完黃金再睇下總供需要幾錢，如果唔超太多預算嘅話，直接買算了

收到巴打，都好多謝出list比我果位巴打佢都係睇主預算出比我感激佢，成20幾 歲人都對電腦0認識，，依家出街去惡補一下。

btw 既然想3070嘅話火牛唔爭在比多一兩舊水上到750w
下次想砌過部機隻火牛都未必要換

收到巴打，thx you

而家部機就黎死唔知幾時會死 (用緊1070), 但係砌新機又3070 3080 都冇貨, 有冇邊張DISPLAY係平平地萬一呢幾個月內就死左部機可以砌黎用住先第日可以直接即插即用3070/3080?

唔係好貴渣wow 3060ti仲平咗43幾好多隻牌子睇到眼花

Gigabyte 技嘉 Z490 AORUS ULTRA, Z490, ATX, LGA1200, 4*DDR4
– MBDGIGAZ490AORUSMASTER
Intel Core i7-10700K 處理器 (16M Cache, up to 5.1GHz ,FCLGA1200)(UHD630)(BX8070110700K)(盒裝香港行貨)(不包含散熱器)
– CPUINTI7-10700K-S
Gigabyte AORUS RGB D4-3600 16GB (2x8GB) GP-AR36C18S8K2HU416R
RAMGIGAR36C18S8K2HU416R
送 Gigabyte 技嘉 P750GM/750W Cable Management ATX PowerSupply,3 Years Warranty (80 PLUS GOLD)
– P/SGIG-P750GM
HK$6,386

M.2 已經有
機箱同cooler 再自己買
想等埋3060
Budget $11000會唔會好難？定係amd yes 好？

3070有啊我依家人在黃金好多都有現貨，不過4000幾

sor係3060ti先有講錯咗sor巴打，3070我冇問

有貨但係要full set機買係咩玩法

幫幫手睇下奶共 TUF 3080 現貨幾錢 Thanks

要唔要連砌機？我琴日出好多都話無 匯x就要砌全機 中x田就得番三四張
如果係番左貨而家即出

要佢話咩要full set機買

日問咗幾間話 短期內都唔會有

最主要問咗幾間都係得 3060 3070 同3090 ，3080統一要訂

3080性價比好高?咁搶手既電腦白痴

3080 要現貨，搵 galax

我都係幫大家問，有咩想問我幫你地問人在黃金，問答師

其實我想要 6800 or 6800XT 公版
有無同$
邊間廠既貨都無所謂

thanks

要咁多ram做乜？
筆錢夠升5系u了

公版冇貨得依個佢叫我睇

可唔可以影張ram list 2666 同2933睇睇麻煩你

要訂但係冇人答到幾時有?

我只係想講一個字

anyway thanks bro

睇左幾個鐘光追同無光追比較之後
我都係遊說唔到自己做咩要光追
AMD yes 算

現場買有得跟機買但係網上砌機冇

睇返巴打比我既list，正係amd5600x貴咗400
b550 plus wifi貴300，火牛搵唔到唔知邊到睇其他都差唔多價，都係貴700姐，直接買返屋企了， 第一次砌機有啲緊張，驚插錯線開機爆炸

唔洗客氣

現在買囉不過佢話都係得 少量貨可能好快又冇曬

多開模擬器ram 去到90％ up，開唔到其他野

GPU?

咩emulator 咁大食

3080訂要幾錢

什麼GPU?唔係好明

中約$7999不過唔記得牌子

你咁急買唔到的
CPU同GPU唔係無貨就係炒緊
而家買食炒食到傻
Ram又四圍無貨

你又無買料同砌機經驗
去邊間都會俾人當傻仔
我原本都諗住再出一部(11月已經出左部)
但12月根本出唔到機
唔好咁衝動呀
買PS5交貨得唔得呀？
唔信既你去旺電高登
高登鋪：中央田/正都/comdex/SE
旺電：好似得返SE
評價：中田最正路但略貴，正都價格好飄忽，comdex唔評論但我唔會去
如果我自己買野多數中田/SE
無論去邊間買野都一定要做好功課知道自己要咩先
絕對唔好依賴sales，120%會俾人水
想買咩野唔使怕醜
可以埋去叫佢地出報價
報完唔使即買，攞走報價去比較
好多時一間鋪唔會齊貨
或者某件貨好貴
識自己砌分開買就會平d

thanks

又番左貨？定要連機出

多謝你巴打，其實又唔一定要咁急買既，見個細佬電腦用咗幾年都用到爛哂板又換過幾次，就黎聖誕想送個新電腦比佢，ps5佢好似冇咩點打，聽你咁講真係可以唔洗咁急唔係就做大傻仔，我返去問下佢有冇興趣打下ps5先，不過ps5好似依家都冇咩現貨要上網抽機，多謝巴打你咁詳細解答同介紹啲鋪頭，0認識電腦野，岩岩行咗2個幾鍾睇啲型號牌子同價錢睇到隻眼好暈又勁多人

旺電海鮮坊呢?

要full set機出3070同3080

我行多陣就走啦，大家仲有冇野問or相想睇資料我可以影相第一手資料比大家，等我返屋企上網惡補下啲唔同牌子同電腦零件啲作用功能，有咩分別先，認識下電腦係咩一回事

估到無咁好死

有無AMD CPU eg 5900x?

full set既出係咪姐係迫你要買佢出一套既組合比你如果係都幾賤格點解要咁做

一睇就知係comdex
個價完全當人傻仔

定係正都？

係呀 要出部新機

Centrafield?

comdex

正都睇 Mon 唔係睇紙（好似係

Thank you

有現貨 6099

手寫又唔報價
A2000 $850一定有貨
換乜撚野4.0貴撚左$500

CLS 頭先美森正價, 唔該晒巴打!

巴打咁有心有咩問題上黎問啦

利申未落手砌過機，但評測睇左半年
條 list 由 3800X 到依家 5600X都未出到機

6000唔好去搶

廢手機影咗啲相比大家睇下希望幫到大家，要一張一張影上傳好慘

實體店樣樣都貴啲

咁衰格

想超用crucial

你最後有冇出機？

5800X 我屋企樓下賣緊 3800 有找

都係多謝咁多巴打解答，我都知電腦依啲野外行人如果唔了解下好容易做水魚，同埋上邊巴打都話可以唔洗咁急買唔好做傻仔，所以我決定返屋企上網維基下了解下電腦硬件唔同資識，下次再出去買會有信心啲同格下價都醒啲，同埋頭先行咗陣發覺都幾有趣望主啲硬件我都企咗2個鍾唔知點解明明咩都唔識正係睇佢啲外型覺得幾型仔，利申自己好小打機，細佬就由細日打夜打

正都sell顯示卡個櫥窗有紙睇

果張紙仔係我寫落去諗主出去黃金睇下價錢，醒下自己樓下有間電腦鋪就順便問下，寫藍色筆係個sales自己寫落，講咗好多都唔知佢up咩正係叫我不如升級買依隻果隻

真心唔好去你影相果間買
你去SE問下啦
利申：最近一部機SE出
另外補充下
你張list既GPU可以考慮RX6800 $4700

炒撚到傻左

冇買到啊，聽咗巴打講，同埋都唔急既，返屋企問下細路有冇興趣轉行打下ps5如果冇就等下先買囉，依家仲係好似樣樣都炒貴好多，唔想做水魚，唯有細佬要屈就下遲啲先有新機玩不過佢都唔知我送電腦所以其實冇咩影響既正係同佢講有聖誕禮物，睇黎要諗下有咩好送

價價都唔同價真係好海鮮

$4499痴撚線

我係咪應該買起左先

原價（加支野飲）放比呢度既巴打又好
無巴打要就放上網炒都好

收到巴打

所以唔識一定被人水
無啦啦又貴左$500
但部機無咩分別

冇錯!

Update一下
$2500 AMD 5600X(炒緊 $2800)
$1200 Asus B550m plus Wi-Fi(正常)
$600 Corsair 3600MHzCL18 8Gx2 ram(正常)
$850 Kingston A2000 1T nvme SSD(正常)
$720 Antec HCG 650W(正常，已夠用唔使再上750W)
$3500 3060ti (或 $4500 3070 或 $4700 RX6800)
3張都係現貨價計埋炒
$400 是L但mATX箱

thx you巴打，已經炒低咗自己都炒低哂頭先啲唔同硬件既炒價，諗起我十幾年前家人去 豐澤出咗部電腦比我果時賣8000蚊再睇返依家啲電腦正係 display card多人用既都$4000up，其實點解啲電腦硬件同手機要出得咁密好似唔夠1至2年又出新 系列 搞到好似好多人都要為咗追求新既享受以買，定啲遊戲大作真係需要更高既硬件需求先玩到，玩家都係迫主要換，諗下諗下高家佬 成最大贏家so sad

商家佬

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

總計: $4,948

痴線 好彩11月尾個陣跟岩隊 係中出田訂左5900X
4498拎左貨

無知一問，其實係咩原因啲 display card會炒到咁貴，係咪每次出新 系列就會炒到咁?

bitcoin一日唔爆煲，唔洗旨意解決到

原來係咁，之前好似唔係話咩跌到冇人玩，原來又重新 興起返，多謝巴打解答

巴打肯定最新價?
我冇落場睇,淨係網上quote 3070依家都上到要$5000....

3070係有4700至4900價錢有1至2間有現貨牌子就唔記得了

唔該巴打
唔係彩虹牌都殺

之前download過aura去關，但過2,3 日又著返，之後我del 埋aura, 由鳩佢著

你要睇邊間賣同賣邊張呢...RO支咪$5000囉

唔好成條list買，你上法奥/終端個網抄低每個item幾錢先，去到腦場自己分開買件。要平過上網睇個價先買

知道巴打，下次我會咁做

#1

ps5都成6~7千

識唔識點抄返你細佬部機既spec睇下
其他未必要換機

係啊頭先都問咗啲鋪頭話依家全部要網上抽籤抽中咗先有得買，一定好多人炒到仆街，仲諗緊送啲咩禮物比細佬好咩都冇

話唔定你細佬卧虎藏龍
係度一路睇一路笑緊

要返屋企問問佢，粒cpu好似就i5,4唔知幾多
底板就係技嘉既好平300幾蚊
display card用緊1060好似
其他就唔太清楚了，都要全部換過曬㗎啦，都用咗好多年，見佢底板同 display card都換咗幾次，係得個火牛同粒u冇事冇換過，我返到去再問清楚佢

佢有上連登但唔知我叫咩名，希望佢冇睇硬件台，睇到既話應該 恥笑緊

真心你細佬可能識既比你多d
不過睇落都唔係留到好多野
估計得機箱火牛顯示卡有機會留低

紅石

應該識得多我好多，因為我都係負責做買果個
，btw坐緊巴既時候，睇咗其他post，發現display card每間公司出既一張又分幾樣例如3070，有分咩gaming，睇咗啲性能分別好似又差唔多咁，其實唔多識睇正係知有啲有3個風扇有啲係2個，咁多隻牌子，一陣返屋企上網睇下啲人用唔同卡出黎既打機效果有咩唔同先同埋再睇下玩家既評論睇下同一款卡邊啲性價比比較高啲。

另外又睇咗個post講水冷散熱，覺得好撚型

我都想有個會送野既戈

水冷遲啲再玩都未遲 又唔洗超頻

自組水啦

見到啲巴打 切機切到五光十色，成間房變咗disco咁好正睇黎除咗電腦要買埋 鍵盤滑鼠同埋喇叭仲有今日去黃金試咗啲所謂既 電競椅，都冇咩咁特別姐賣成2000幾3千一張咁貴。

佢都送唔少野比我，我睇開波成日買啲波衫比我不過次次都係買啲仇隊。鍾意巴塞買皇馬比我，

明明我都唔打機唔多用電腦，但經過今日好似迷咗啲電腦硬件咁，想 瘋試下自己切砌一部電腦，諗緊到時買返黎同細佬一齊砌好似開心啲，驚自己砌完會電腦大爆炸

rgb 不了

唔會爆炸嘅有時間研究吓都OK

之前有前佢叫我幫佢換板上果個風扇叫我記得 搽啲新嘅散熱膏落個板到，我唔記得咗，最後成日自己息機先比佢發現我冇 搽到散熱膏，好在冇燒壞啲野

好彩 唔係就變左換電腦

顯示卡只要係同型號，例如3070都係用同一粒晶片
唔同廠商出既3070通常都係其他部分，例如供電/散熱有分別，主要影響耐用度同超頻能力
如果只係一般打機唔超頻，各卡性能幾乎一樣

原來係咁多謝巴打解答我

建議你睇咗呢個post先
[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

感激不盡巴打

#1 話amd cooler要燒左機先好抆

請問如果3600上埋塔散, 懷疑新買ASUS TUF B450 PLUS bios未UPDATE, 開機無畫面
無畫面可以點樣燒機, 再抆cpu出黎做no cpu flashback update?
(就咁插usb flashback無反應, 唔知係咪粒u未抆)
感謝

新裝新插唔使燒機啦
不過拆cooler既時候小心d

介紹得好正好岩新手睇
睇到依到笑咗淘寶火牛
睇咗真係幫到我好多再感激一次巴打

同埋如果你無u可以update bios
咁都係扮傻返去鋪頭俾佢搞啦
正常你幫襯高登d鋪係可以要求佢update埋bios的

我用B550m就唔需要拔U
你是咪搞錯左d咩？

你用3600我用3200G, 都係b450m+gaming, 我2月買, 返去即砌即用喎。大家都係3xxx照計唔洗up bios先用到喎？

cpu+板新買的
火牛 antec 550 + SSD + HDD 都係舊機用開
新買asus gtx 1660 super 試過無畫面
舊機asus gt1030 一樣無
onboard 都試過, mon無換

cpu fan, case fan都識郁

暫時troubleshoot只係差bios update未試
當初執條list 仲諗住b450唔係新野 support 3600無難度

第一次砌機 要再儲經驗

RAM 2條 8GB KINGSTON A2000 3200MHZ
插A2B2
抆哂, 單支插其他port都試過
都係唔得
諗唔到仲可以點試了

邪刀頭post刪佢名啦

你條A2000係舊機用開？
拔左條A2000

兩條新買

我好似睇過話雖然3070同3060ti差十幾％, 雖然睇落差距好少, 但3060ti無論點超都唔夠3070嚟。所以買高級平板都唔好諗買低階死超爛超貴價版。超極跑分高千零二千分, 但打起機上嚟唔會多得幾多FPS。

你塊板係邊塊？
io有粒flashback制？

底板有冇插少嘢, 有冇插唔實架?年中有唔少人衰喺呢啲位。有冇砌落機箱? 有就起左佢再慢慢試同睇清楚, 反正有問題都係要起左佢。3600好似冇gpu, 插板hdmi點都唔會有嘢俾你睇

順手clear cmos, 起板粒餅電。

TUF B450 PLUS GAMING
後面有flashback
插flashback手指㩒埋制 多過30分鐘 粒綠燈仲係長著 唔敢攪住

感謝
抆電池
同埋插display

1660s睇埋有冇插電, 模組牛睇火牛攞電位有冇插錯。因為斷估你都抆抆插插過好多次, 都有機會有插錯插漏。雖然我明白呢啲係極低級問題。

似係檔案唔啱或者係檔名唔啱
check下手指個file有無整錯
可能係搞錯相似型號

用我呢條link包冇錯, 我都自己更到最新版, 冇問題。牙石b450m有pro有plus版, 搞錯都唔奇。自己基本嘢試真啲, 攞落去佢試到work但你唔work咁樣會好柒, 又嘥車錢又嘥時間

佢無話係m板喎ching⋯⋯
plus都有兩塊

有野想請教下
我部機砌左一星期
打機Cyperpunk都無咩事
但一開片睇 (Viutv/Youtube)就好容易突然重新開機
我應該check返邊樣野先搵到原因?
麻煩哂

係咩， 屌， 梳呀

喺C記砌左條女
點解啲風扇唔識跟Asus個軟件轉色？
我見底板 ram果啲就可以

各位師兄好，小弟同老闆居於蝸居，所以條女要有幾個要求：1）靜，2）唔可以太大部
我自己就想係咁意玩到下2077，屋企2k mon都無 （可能會買）。預算希望唔過9000蚊
結果爬文攪左輪之後有呢個list

想睇下要滿足到上面幾個要求既情況下應該點執

3600無X平幾百
機箱應該有再細d既

另外唔好諗2k啦
24”樓下1080夠玩

我揀水冷揀岩嗎

其實水冷一樣有風扇
噪音唔會少左
3600可以話完全無必要用水冷

原來我係TUF B450M GAMING PLUS II
我對左官網同包裝盒先dl個bios
跟utube set 埋FAT32
試左兩次都係認唔到 閃兩秒綠燈 之後長著綠燈
盡哂力, 投降了

有無巴打推介黃大仙整電腦老實?

去返買既鋪頭睇下佢幫唔幫到你先
都有可能係塊板本身就壞

希望大家俾下意見，煩左幾日
第一煩就係推唔推到3070
第二煩就係水唔水冷
第三煩就係個箱，前扇好似係必須，但成個箱又大左

岩岩砌左部機5600x+3070
打fall guys 一開機部電腦會重新開機

但玩其他eg gta5 bf5都冇事

火牛650w全組金牌antec

有冇人知係咩事

更新driver未？

1.無問題
2.不了
3.箱既問題同你睇過既箱既數量成反比，大陸箱我又唔想推

Ching你咩顯卡cpu火牛？
我3070+5600x+650w牛
打某幾隻game都會無啦啦重新開機

更新左

我3080+5600x+850w牛

想問下咩牌子既底板冇咁易壞？
唔要WIFI唔超頻
用過ASUS同妓嘉byte都好似好易壞咁

5600x問題

點解5600x可以炒到3k禁癡線
窮L想 完sem砌翻部機姐
宜家部電腦中係上古遺物intel celeron...
想死 幾時先可以跌翻落兩千四

買intel大把現貨

買左b550
有唸過好吾好隨便買粒U用半年 等5600x降價到兩千左右先買

咁你要等兩年喎ching

好難汁料 選擇困難症
有冇guildline跟住汁之前好似見有清些牙過冇bookmark到

正價都2499 你要等佢出新u先會2000蚊到時又話要等粒新u跌價

乜都唔講 用途畢直又唔講 傳心師都答你唔到啦

i mean之前有個網係睇到要咩用途下面就有咩suggestion

想問有冇邊款DDR4 2933有rgb?

睇新手教學睇到依家，增長咗好多知識
睇到眼訓聽日再睇

MSI呢?
有部老爺機用左8年都無病無痛

之前想買MSI tomahawk 依家outdate左未

我有部1代 i5 用 msi 板仲生勾勾

你個幾把fan有冇插燈控線呀?

1x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS ROG STRIX B550-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,950

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 CMK32GX4M2D3600C18
價錢：$1,220

1 x WD Blue WD40EZRZ 4TB 5400RPM 3.5
價錢：$675

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Seasonic Focus GX 650W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$859

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for AMD CPU Cooler
價錢：$350

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $14981

新手第一次砌機 想問下機箱送嗰兩個原裝風扇夠唔夠用？ 定係要自己再買？

10000內唔使HDD
買唔買到5600X 3060Ti or 3070 為主既機
謝謝

唔識分
對砌機完全外行。。

我問吓而家買2060會否on9，
用緊i5 6500,輕度打機，間中vray或escape
500W牛夠推嗎？

咁不如你收粒二手3600用著先

3000蚊買5600x我不如上amazon買10850k

大板Tomahawk仲係好選擇嚟
中板就mortar

唔OC夠嘅
不過細箱散熱差啲你鐘意加多隻貓扇無壞，都係2舊水港紙到

買最平3060

咩牌子好師兄？
現時炒價喎

thx ching

5800x 唔oc
用be quiet shadow rock 3 夠唔夠

出緊腦場準備買

唔識字幫你唔到

JJ巴我琴日通咗晚頂睇新手 砌機，同惡補咗啲硬件知識，我自己整咗個list ，搞到我自己都想出 一部電腦，一陣我又出去黃金行街街啦轉頭， 各位巴打有咩需要幫手問可以幫你哋問，準備又做問答師
Noctua NH-D15S$610
Antec High Current Gamer GOLD Series 750W 80Plus Gold Fully Modular PSU$899
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD$899
Antec P82 Flow Tempered Glass ATX$459
Asus TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX$1799
Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200$2449
Kingston HyperX FURY DDR4 3600MHz 32GB (2x16) CL18$1300
GALAX GeForce RTX™ 3070 SG (1-Click OC) 8GB GDDR6

火牛諗主要850貪佢有8年保養但原來已經 缺貨。

揀intel10代係琴日睇完線多網上野，依家打機真係 切機都最少出十代，再睇咗i5,i7同i9對比，覺得i7十代性價比幾高，如果唔係追求咩超級 超級畫質8k果啲，其實i7夠做現時 大部分遊戲。

揀依塊版原因都係平靚正，可以屌到i7全性能出黎夠做。

至於ram我真係睇咗好耐其實好似好多大牌都差唔多咁，所以最後撚咗依隻。

散熱就睇咗咁多位巴打話推介既noctua

以上都係琴日多謝上邊位巴打畀咗個砌機教學，我 自己再上網睇咗好多唔同硬件嘅知識 通頂得出嚟嘅一部屬於啱我現時用嘅電腦，（可打 打大部分遊戲有升級空間）， 想買一部畀自己 砌嚟玩就算電腦大爆炸都唔會炸到細佬，其實火牛同ram咁多位巴打有冇話邊間公司既性價比高，又好用可以推介下。
仲有機箱我都考慮咗好耐，上網搵對比atx邊隻散熱比夠好最後揀咗依隻。

B550M 版貴咗咁多嘅

因為觀察所得硬件台個個條list 都差唔多,所以全部都推高晒價錢

你睇邊間邊塊？

上dc同caro 睇過 二手都要1100
到時放翻出去又要有排搞
係度諗不如唔用電腦算
等5600x幾時落2400就快快手買
呢一個月咪當修心養性 順便玩下switch算

吐槽點有點多
$12000機都係AMD yes啦好唔好？
$10000樓下既機先考慮intel

今日好攰有無巴打幫手屌住先？

如果跟佢呢個list我仲有$3000 budget既話
有無野可以優化?

CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $2499
主機板
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) M.ATX $1169 SALES
$1249
顯示卡
- ASUS TUF GAMING GeForce RTX™ 3070 OC 8GB GDDR6 $5399
RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3600MHz 32GB (2x16) CL18 $1380 SALES
$1580
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $799
HDD
- WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400rpm 256MB 3.5 Inch HDD $399 SALES
$479
SSD
- Gigabyte Aorus M.2 NVMe Gen4 SSD 1TB without Heatsink $1399 SALES
$1460
機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case $739
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 280mm CPU Liquid Cooler $749

通常都係直接買3200 有時重平

Msi 有刺客送呀
（利申：因為刺客買左mortar 冇買tuf)

但底板剩係支援最高到2933 無得超頻
如果買3200 有冇影響

冇 咪行返2933

唔該CHING 之前怕佢唔支援

重裝windows
之前都係咁

asus 中國牌子
換其他牌子會比較好

吐乜撚野槽
跳就識

梳9我唔撚識字

顯

吾你老母

禁你老母

機頂 機前 定機後既風扇重要d
1把原裝 2把後加普通野 同2把貓a12x 25
唔知點分配好

另外想問機頂扇 貓a12x15同 x25 差異大唔大

3070現貨邊度有？

機後>機前>機頂

琴日去問有不過要你full set機買

黃金

唔食炒有撚排等 同埋而家次世代啲game全部optimized for 8c，寧願買10700好過

但係8核總合算力仲少過6核？

次世代既game 係指？
睇評測，5600x 同5800x 同一頻率行cp2077/rdr2/watchdog3, 都唔見8c 同6c 有好大分別

a12x25買錯左5V個version...
想問下係咪冇得插落主機版到用架?
google完好似主機版d插頭點都係12V?

上網買
香港正常買唔到5V版

係呀之前係amazon買

唔得

仆街
退貨先

舊game唔講，唔係話cyberpunk2077 撚鳩amd齋chur爆4核咩

知唔知點解冇人答

因為冇人識支那話「優化」

A12x25入風量好好多

同埋用asus 底板

有冇啲咩推介

MSI 塊b550i其實幾好

見到上面巴打po相好幾塊都貴咗

3070 Display卡唔用ASUS有咩好推介
MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6?
定係Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE OC 8GB GDDR6?

btw 有冇巴打玩過INNO3D GeForce RTX 3070 iCHILL X4?
聽聞係香港牌子，但網上好似冇咩人提

唔覺
實際行下腦場格下價再講

3300x係咪其實停左產
點解從來都唔見有貨

網上砌機真係等到下世紀都冇3070 3080

係仲話要排隊等訂

我會揀gaming x
爛船應該仲有3根釘

GAMING X啦
冇記錯EAGLE只係同VENTUS同級

如果budget 4000-5000 想整部電腦for 睇下片 同 打下機 LOL個D
應該砌Intel 定 AMD?

幾時先返貨呀3060 ti

asrock X300/A300+AMD 4650G
完

某本地youtuber咪exactly呢個config
應該唔會有事

換左3060ti之後開機快咇4下 但開到機正常使用
底板係b450 mortar max
有冇巴打知咩事？

3700x+aorus 2060s 夠唔夠力推4K
想換mon

TT GF1 牛我發覺伏伏地
你自己數下後面既 CPU/pcie 插頭夠唔夠用
我用果塊板就 CPU socket 就 8+4 pin
之後 pcie 得返雙 8 pin 用
想用 3080 3x8pin 都唔得

真係好撚煩,我想買機呀,而家部機唔知幾時會死

想問下本身火牛用AcBel M85 550 500W
Cpu 用2700x
想換顯示卡做rtx 3060ti 夠唔夠推

唔超頻應該無咩問題
係怕隻牛老化之後會唔夠力
不過都係以後既事

唔得 你呢隻牛 12V得440W 12V起碼要足火550W或以上最好

想買部二手機去打LOL 咁樣夠唔夠？

CPU : Intel Xeon 2650
RAM : 16GB
Graphic Card : GTX 770 Graphic Card
Storage : 256GB SSD

SSD 換1TB 定係加一個1TB HDD好？

想問買二手機有乜要注意？

唔識唔好做傻仔
例如買呢部機

intel i3 10100F
patriot 16 GB ram,
(patriot) nvme ssd,
Asus 1650 Super GPU,
besta 80 plus power supply

呢個會唔會好啲

一睇就知係邊間「知名網店」
不如你返去睇完#1先？

我外國買嘅
不過我會再留意下的

想問下有冇推薦

齋打LOL嘅 買粒10400 記住一定要唔帶F
連張1650 super都慳返
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $4,007

Intel i310100F

8GB DDR4 RAM

GTX 1650 Super Graphics Card

A320M AMD Motherboard

480GB SSD

550W Power Supply

Wifi 150mps

呢個有冇好啲

好

打機？

Intel 10100F
A320M AMD Motherboard

你有冇睇過條list?

嗰個2揀1 揀邊個會好啲

用atx箱。配matx有冇問題？

新手有野想問

我宜家用緊ryzen 3600 + stock cooler, 但個cooler 有啲嘈同埋想試下overclock, 想換隻cooler, 如果考慮埋遲啲打算升5900x 嘅話,air cooler noctua d15/ u12a/ scythe fuma 2 夠唔夠玩overclock？ 定你地都prefer aio? 真係要 aio 嘅話liquid freezer ii 280夠唔夠？

U12A已經好勁
我個人唔建議人上AIO

我u12a 壓9900k 長5GHz 都夠

無問題，裝到的
係on9少少，用大箱裝細板

3100+B450M+1650S 48xx到

而家有啲擔心部機matx箱散熱夠唔夠....

3600x ,rtx 3080

三把a12x25,前二後一

dark rock 3 cpu cooler....

諗緊換唔換個atx箱，做前三後一

定還是根本冇需要換？thanks

5600x先係，打錯。。。。

唔該

V850 SFX 跟得2條PCIE 線
但係張3080有3個8PIN
插一條插18PIN 另一條插28PIN 會唔會爆炸

咁等3060好過 隻牛都係買左冇耐唔想換

CPU: (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X $2499

MB: MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX $799

RAM: Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16 $590

SSD: ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $859

GPU: Sapphire Radeon Pulse RX 5600 XT 6GB GDDR6 $2299

Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular $719

Fractal Design Define 7 Compact Light Tempered Glass ATX $899

Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans $760

結賬總額：$9,424

想問下咁樣砌是否明智，我個MON係vg289q，本來個陣諗住買黎玩PS5，但依家又想砌部電腦玩下，想問下我呢個SPEC洗唔洗轉返1080P mon?

另外想問下呢個SPEC玩唔玩到大部分電莖game，定可以再砌廢d，因為本身預$8000
thanks

ATX唔使諗位問題，只計matx或以下：
有位d15，正常位就u12a，唔想頂ram糟就fuma2

5600xt?真心？

應該買咩 見佢同2060差唔多揀左AMD

玩咩Game多

而家sfx 仲有咩選擇
v850 sfx, sx750 platinum 都可以無貨

如果budget真係有限，錢應該落去cpu同卡度，

牛轉fsp 600有交易
cooler轉番fuma2 或mugen 5
箱搵隻4-500蚊嘅CM

純粹幾年前顯示卡仲用緊1060嘅小upgrade
有無問題？

中央處理器

AMD Ryzen™ 5 3600X
$1,750
主機板

ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
$799
記憶體

G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
$890
硬碟機

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
$520
固態硬碟

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$860
顯示卡

(預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE 8GB GDDR6
$4,599
電源供應器

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$699
機箱

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
$429
砌機服務：80
貨品：$10,546
總計：$10,626

本身筆直9k玩3060ti但係見到上3070都係一皮鬆啲

機箱預$300 , cooler預$300多出嚟既錢加落displaycard 到，買張3060ti $3700左右
低階機買咁貴機箱同cooler做乜？
唔超用翻原裝 cooler都得

牛唔好用TT，頭post 有link推幾隻唔同牌子自己望下
其他都okay

明白但我cooler同箱係信仰唯有解除budget限制:~

信仰要轉d咩先襯得起呢個箱同cooler

本身想砌部黎玩2077 但都係留返係PS5玩算
呢部係我本身舊PC壞左想砌部新，都係玩下普通電莖game睇下動畫 想效能多過畫質
我之前用緊i3 同750Ti

老媽子電腦壞壞地想換過部
主要睇片 同上網睇股票呢部夠唔夠洗?
1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$890

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$240

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$320

1 x ASRock DeskMini H470 Barebone
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,229

本身打算X300 加3200G但見好耐都無貨

普通上網睇片
唔洗打機

有無人知

其實家陣網上砌有邊張DISPLAY 係有貨

呢隻箱砌機budget 15-17 k用差唔多

買部文用notebook 仲好啦

3600 b450 好唔好up上5600x b550

i7-10700
ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX
Crucial Ballistix 32GB Kit 2x16GB 3200Mhz (Black)
FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD
ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler

新手想自己買料砌，有hdd
唔打機住，會開vm，打code
顯示卡有budget又想打機先加
條list有冇問題？
個機箱唔要rgb有冇推介？

完全唔識電腦嘅嘢 以下list係朋友俾 想請教下咁樣夠用嗎主要用途係多屏炒股day trade 唔打機

ASUS 華碩 TUF GAMING B460M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX 主機板 × 1
$1199

Intel Core i5-10400 6核12線程 Box × 1
$1319

Team Elite DDR4 3200MHz 8GB (8GB x 1) × 2
$500

ASUS 華碩 TUF-GTX1660S-O6G-GAMING GTX 1660 SUPER 6GB OC Edition 顯示卡 × 1
$2049

Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD × 1
$515

ASUS 華碩 TUF-GAMING-650B 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (6年保) × 1
$629

Abkoncore C550M Micro-ATX Case (四把彩燈風扇) × 1
$469

Total:6680

有顯示卡可以換10400F 平2舊

想請教下而家呢一個組合會唔會太勁或者唔夠用

唔打機可以屌粒10700或者4750G

B450都用到5600X
有閒錢咪上
但唔係勁太多
真係推盡100%唔夠用再諗

新手JJ
砌好部新機先醒起唔記得加多幾隻風扇散熱 而家得機背一隻
想自己加番爆佢

機箱係Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
底板係ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

機頂同前面加埋4隻用晒Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan有冇問題?

同埋底板得2個位插風扇 我係咪應該買兩條1分3同1分2 4PIN線去插?
5個風扇應該點分組會易插D

2前吸
1上出
1開3就夠做

唔係好明可唔可以講解小小 麻煩你

AMD 4650G/4750G有內置顯示卡唔使買1660S
少打機夠做

1上出洗唔洗轉隻勁D,有冇推薦

唔使咁勁啦 負壓清塵清撚死你

咁我買3隻Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan+1條1分3線係咪OK? 然後1上出+2前GROUP一齊插?

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,855

冇記錯PST即係幾隻扇可以連埋一齊
1開3線都唔使
有錯請屌

塊板唔用牙石仲有咩揀？

係喎你啱

MSI mortar/tomahwak
提下你B460行唔晒3200 ram
同埋隻牛最好用好啲

有冇人試過裝完新ram/ssd bios嗰到都係顯示番舊既野?

而家用緊牙石, 暫時冇問題。
用過2themax, magicpro, asrock, gigabyte。2themax試過有問題, 但近我而且幾日就得。gigabyte試過有問題, 就算搭黨鐵去都要至少一粒鐘。整完一陣又壞, 壞撚完又要上去, 仲要次撚次都係要寄嚟寄去, 加埋玩撚左成個月。第2次整撚完即刻賣鳩咗佢。果時magicpro都出哂名垃圾, 我塊7VIP-L3用撚到換機都一直冇問題。
妓家妓家, 成家都係雞

好似靜係可以連1隻?

唔好咁姑寒啦, i7配700w, 起碼至少800/850啦。
ATX機箱用MATX板又係咩玩法?

冇。試Clear cmos, 即係底板果塊餅電

想問下而家X570板仲洗唔洗UPDATE BIOS先認到5000系CPU

幫朋友砌list求評
佢攞嚟打機同畫畫

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Corsair CX M Series™ CX550M 550W Semi-Modular
價錢：$579

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$949

總計: $5,935

諗住去腦埸砌
但係3300x邊度仲有貨
張gtx1650 Super淨係攞嚟頂住先
應該兩三年後會換
同埋個case佢要求要

部機有啲問題
今朝開唔到機，撳一撳隻火牛大制又識得著返
下畫又係開唔到機，然後撳一撳隻火牛先著到
係咪隻火牛出事?
隻火牛老母板同CPU都係今年先買

有冇人玩過INNO3D GeForce RTX 3070 iCHILL X4
係咪唔多掂，見佢冇咩人提起

咭皇係唔洗講

終於知咩事
卡王

i7-10700
MSI Z490-A PRO ATX
Crucial Ballistix 32GB Kit 2x16GB 3200Mhz (Black)
FSP Hydro G PRO 850W 80 PLUS Gold Full Modular PSU
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD
ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler

換咗牛同老母板，睇吓得唔得
個機箱有冇得平，唔洗rgb

唔超頻750W夠哂啦

係咪750W夠
850幾貴吓，咁我轉750W

想買2條cat6 lan線(1~2米)
本身想買amp/3m算, 不過見到漢科代理個隻Vention有九折同埋平d
大家點睇?
利申:無工具同埋唔識自己夾, 所以想買現成算

請教各巴打

小弟用asus h110m-a/m.2 老母板, i7-6700 U
雖然話部機上次upgrade 已經係2016年尾, 但到宜家都一路幾生性, 唯獨係我仲用緊gtx 970

慳得就慳唔想未壞砌部新, 想upgrade張顯示卡, 請教各位, 我既配置用唔用到3060 ti? 等佢個價回正常少少先入, 我唔急住
唔該

講漏 我moon係xg35vq 2k 既100hz

自己上去計一計最實際

會員1576

咁就700啦, 700同850差好遠, 但750同850好似差少少

唔該

我計完，遲啲可能加張3060 ti應該唔過700W
定要預多少少？

i7-10700
MSI Z490-A PRO ATX
Crucial Ballistix 32GB Kit 2x16GB 3200Mhz (Black)
FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD
ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler

機箱有冇平啲？

想請教下$8000左右打機List 有冇D咩需要改改佢
個3060有冇話邊隻好d 我見有好多隻3060選擇 thanks
1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$490

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,366

CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 (預訂) $2499
主機板
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) M.ATX $1169
顯示卡
- MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 8G GDDR6 (需訂貨) $4699
RAM
- Crucial Ballistix 32GB Kit 2x16GB 3200Mhz (Black) $1240
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $799
HDD
- WD Blue 4TB HDD SATAIII 256MB 5400RPM $650
SSD
- WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 1TB M.2 $899
機箱
- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black $399
散熱
- Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler $379
- Noctua NF-P12 PWM 120mm SSO Bearing Fan $145

想問問咁砌有無問題? 主要想問matx箱夠唔夠擺哂d件,3070唔識選擇 隨便禁佐張,同埋隻750牛頂唔頂得住 機箱同埋塔散可以換 ps唔需要任何發光既東西 thx

Noctua 4x10 pwm香港只係得flx版

要pwm 得Amazon 買？

打乜機?
3600x落3600
ram買多8gb
買個散熱
3060錢多就asus 無錢就買最平

驗下眼

其實舊電腦點樣處理,係咪拆左HDD掉出垃圾站算?

5900x, 3080 on backorder

CPU 4pin x 2 條線唔夠長, 係咪唔建議用延長線?
有冇話邊隻牌子延長線好D

之前出咗張list
想咁樣改因為想用機箱前面usb-c
cooler轉u12 A 會唔會好咗
750W夠用？之後最多加SSD or Ram

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$959

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

推3440 x 1440 144Hz mon 咩game都想玩下

呢個網計出嚟偏低？
我試過3070同3090佢都係出600w夠

peak spike load 你死硬

想問下MSI GAMING X TRIO 3080同ASUS TUF 3080
效能會唔會差好遠
主要都係打機
MON係2k144

我1000w牛 試下用佢計啫

Tuf完勝

最慘係冇貨
食炒價都買唔到

仲買到3100咩

cls 你聽佢講？

直接買有內顯cpu 玩LOL好過

如果想再玩多啲game 玩靚啲 等出年1月買3050
3050都係千幾蚊左右...洗撚買1650s

3050效能等於2060左右 你自己諗下

i3 10100，h410m-e, gtx 1660s

80+ bronze 750W夠食兩張2080s + i7 OC喎
如果驚咪買大啲watt數囉
最多咪差一兩舊

各位大大 請問以下list應搭配甚麼散熱？
Budget 13000-17000
用途 畫cad revit 3dmax photoshop 間中會打機
另外想問下有無咩要特別留意 感激

CPU
AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

主機板
Option 1
ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

Option 2
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

RAM
Option 1
Kingston Fury RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C17
價錢：$1,440

Option 2
ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$999

HDD
WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

SSD
Option 1
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

Option2
Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

顯卡
Option 1
MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,099

Option 2
Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

火牛
Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

機箱
Option 1
Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

Option 2
Lian-Li LANCOOL II Mesh RGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

總計: $25,127

睇#1

null

想問下係唔係全部keyboard都可以用usb轉ps2轉插頭
因為我部腦要用ps2轉插先可以用keyboard開機

Asus graphics card 有單 冇盒 冇貼紙
保唔保?

插咗咗條m.2 ssd 落塊Z97板
Windows 認到/用到 但係底板bios認唔到/boot 唔到
咁我應該點做?

3050 有冇source1月出

有冇INTEL轉AMD用家 覺得睡眠模式唔同左?
我之前用INTEL個陣乜都冇SET 如果揀睡眠模式既話 咩都會HOLD住 唔會停 繼續訓住RUN 即係例如我掛緊模擬器 WALLPAPAER ENGIN個D
但係易家轉左做AMD之後 一睡眠會咩都關晒 例如上網會CUT
WALLPAPER ENGIN會停左 模擬器凍住左係度 咩都停住晒係睡眠前一秒
上網個度我已經SET左 唔比電腦停止網卡省電 但都係照停
有冇解決方法? 我上網搵過可以SET S1~S5睡眠模式
但係ASUS板 BIOS搵唔到類似既野

你塊版唔support nvme boot？

係bios m.2 show “empty”
直情見佢唔到
但最搞笑係Windows又可以用喎

update下bios囉 不過你唔係用佢黎boot機咪由得佢

求

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS TUF GAMING B460-PLUS ATX
價錢：$1,020

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Cooler Master MasterBox NR600 ATX
價錢：$495

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,963

想問問各位大佬呢條list有冇問題？或者有冇可以改善

伏到笑

1 x [砌機優惠]Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400 + ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX + ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X 2
價錢：$2,620

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,367

依家開始罷買牙石鳥 用M ASS I先

好多人會收
如果唔想煩就樓下收買佬$100
有心機少少上網放機起碼$500

你貼部機既spec睇下
同埋是咪壞機

未來、海鮮同飛馬都有 反而3300X就完全消失左

Zen 3 Ryzen 3 唔知有冇咁快早🤥

3080 幾時先有貨

契爺我咁樣得唔得唔超頻係咪唔洗另外買cooler 底板有冇揀錯

CPU: (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X $2499

MB: MSI MAG B550 Tomahawk ATX $1250

RAM: Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16 $590

SSD: ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $859

GPU: (預訂) MSI GeForce RTX 3060 Ti GAMING X TRIO 8GB GDDR6 $4199

PSU：FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold $679

Case：Fractal Design Define 7 Compact Light Tempered Glass ATX $899

結賬總額：$10,975

有無飛馬訂左3080既未有貨

想問有咩伏，學吓嘢
同埋唔該晒你個list

Stock cooler理論上夠用睇下你怕唔怕比較嘈啫
Ram無睇開呢個價位，如果價差唔多，搵番crucial 或者gskill ram差唔多轉速同cl嘅ram
其他都可以 等其他高手幫你

thx 轉crucial先

coolermaster 不了

用緊x570 買左粒5600x 開唔到機 應該未更新bios
但我舊個粒cpu放左係咪無計

你查下塊板可唔可以 flash bios without cpu

睇左好似無 係咪要問人借

你係邊塊x570???

ROG x570i

RAP

買10400定等11代i5好

adata ssd

用用下變no data

求救小妹部機大概7月嘅時候自己砌，用開NZXT Aer RGB 2風扇，但兩個月前頂嗰把風扇無啦啦開始發出怪聲跟住仲反方向轉，當時以為風扇問題所以去買過把，換左之後到今日無啦啦又發生同一件事，請問有冇大神可以解答到其實係咩問題導致把風扇咁樣而家連續兩次會唔會關個位置事？

如果熄機果陣噠一聲代表咩
係唔係正常現象
Msi底板

補多張圖總共有四把風扇

Voltage 調轉咗？

利申唔識

DISPLAY 風扇死左但係唔打機唔會過60度

有無用fan hub？
壞扇試下個4pin頭直插底板再試下

display風扇死左未拆左佢變主動散熱，下面有位加多個pci架裝風扇都得

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF Gaming B450M-PRO S
價錢：$740

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$790

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x GTX gigabyte 1650 OC
價錢: 1230

1 x Samsung SSD 500 GB
價錢790

平時打下lol睇下Netflix
想問下有咩可以執下
同埋底板唔用Asus 改咩好

1 x AMD Ryzen 5 3600
價錢：$1,529
1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660
1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x Gigabyte GeForce GTX 1650 SUPER OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $6,495

屌...高斯寶代工

到底seasonic會唔會出sfx750w架?

感謝
如果顯卡換RTX 2060既話其他仲有冇野要轉
或者換其他顯卡有冇咩建議

有用hub，啱啱試左將4pon插底板但都係咁

拆把扇出嚟試多次，機箱係未有野頂住把扇？
較轉速啲program reset試下
其他扇4pin調轉又試下

中低階機一律4650G /X300
不過4650G好似長期無貨

應該用邊隻其他有冇伏

係咪轉得太快啲視覺錯誤嚟
搵隻手摸下機頂有冇風出先啦

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200
$2499

主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX
$1280

顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (預訂)
$4999

RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black
$1350

火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$899

HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD
$899

SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160

機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case
$739

散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14379
砌機: $80
總額: $14459

而家部機一打機就會不定時成部機CRASH (LAG幾秒之後黑畫面/重開機/畫面定格)

所以我一定要而家砌,但係究竟我可以點砌,3070 3080 都要訂我點攪

岩岩望過4650g 同4650g tray 差兩舊水
其實有咩分別

肯定唔係錯覺黎因為佢會發出格格格咁嘅怪聲

用住舊顯示卡/比貴食炒/用中國牌子

換左風扇都唔得咁剩番係板壞喇喎

我好想知邊度有高火數少少既SFX (不要SFX-L)既牛
全城缺貨咁
例如V850 SFX、SX750

粒3700x 壞既機率有幾高？

瘋狂藍mon 自動reboot 無啦啦定格

換過底板 check 過ram 冇事

卡check左未

冇back up 卡 冇內顯

底板個時壞上聯強佢直接同我RMA 番台灣

有邊張係有貨..... 網上全線冇貨

2060用住先得唔得? 最緊要第日換3070唔使重裝直接換完裝DRIVER就用得

有冇問題？
跟住就買料自己砌
開vm，打code，唔係好打機，打機遲啲先加graphic card

v850 sfx深圳廠代工喎 真係要?

今日睇a shop ig先見到有人壞咗粒3700X

我仲要係第一水 上年7月買

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,740

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

有無咩走棧位? 主要想Intel U + 3070, 其他無乜所謂, 有無可能由而家15k壓到12k左右?同埋機箱如果唔想用透明係咪求其執一個都得

直接問客服唔好睇存貨
2060緊係得，最多換之前DDDU

現時A4 機箱用5800X 配RTX 3080/3090 基本全部Failed
呢張有望解決，回到那些年

主要打機用 cyberpunk gta V lol等等
仲有冇野可以執下

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,315

岩岩開番機 更新左bios
入到window 但用用下又重機 黑屏 lag機
Wifi 藍牙全部唔見晒 整左drive 都係咁
重裝window 都係咁

Spec
x570i ROG
Amd 5600x
Giga 3070
Ram d50 3600 16 gb
Nzxt h1 火牛 650w

有無大佬知咩事

其實如果T記砌完部機唔要DISPLAY 自己睇下邊到撲到卡係唔係都可以一戰?

所有野都有削減空間
以下全部只係建議：

唔要RGB
10400
H板/B板
16GB 8GX2 ram
SSD Kingston A2000
3070換張平d
牛用750W/650W足夠
轉mATX板+$400左右平箱
Arctic AIO唔用信仰AIO

緊係可以
Btw 風扇你專登簡flx

試下熄左 PBO & CPB

其實我唔熟,見人推介呢把

係囉
唔打機唔畫圖唔剪片都唔知要獨顯黎做乜

hardware unbox 測過呢2張
可以去睇下

唔打機仲要i7 做乜
落i3 都夠晒啦

梗係落石頭啦

有十年保喎唔爆炸咪得

自己search flx vs pwn
牌子咩扇無意見

應該係繼電器聲
關火牛事
正常

Budget $5000到,砌左部主機先,將會用返舊卡1060 6GB先,等到冇炒價先轉30系列,各位巴打幫手望望

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10500
價錢：$1,550

1 x Gigabyte B460M Gaming HD Micro-ATX
價錢：$699

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Corsair CX M Series™ CX750M 750W Semi-Modular
價錢：$729

1 x SilverStone FARA R1 Tempered Glass ATX
價錢：$299

總計: $4,386

試過 冇用

5900x + 3090⋯⋯850W火牛係咪唔夠
U同牛都訂左⋯⋯係咪買返3080穩陣

如果趕住用咁樣砌黎用住先等3080 有貨有冇咩要執? 第日可唔可以直接換卡即用? 定要重裝WINDOWS?

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2449 SALES
$2499
主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX $1280
顯示卡
- GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6 $2499 SALES
$2980
RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black $1350
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $899
HDD
- Toshiba Surveillance 4TB SATA3 6Gb/s 128MB HDD $680
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case $739
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185
- Noctua NF-A14 FLX 14CM SSO2-Bearing Fan $185

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $11834
砌機: $80
總額: $11914

牛唔可以同間鋪講換1200w咩？

問左話冇得換

照用啦，850w,其實都應該得

係咪要ventus先穩陣？
我想買suprim x係咪太盡

主要打機用 唔畫圖 唔剪片
有冇野仲可以執執
個機箱掂唔掂

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,315

同埋隻牛換3080 甚至3090 會唔會唔夠用?

想出部機玩cyberpunk 不過唔急用
平時玩開放世界類型多
Budget ～萬五
自己爬文砌左條list 求指教

CPU intel core i7-10700K ~2970

Mother borad Gigabyte Z490 AORUS ULTRA ATX ~2450 / Gigabyte H470 AORUS PRO AX ATX ~1400

Display card Gigabyte Aorus GeForce RTX 3060 Ti Master 8GB GDDR6 ~3500

RAM ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16 / Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 ~ 1220

SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 ~1330

HDD WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5 ~400

PSU FSP HYDRO G PRO 650W~800

風扇 Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler ~600

機箱 Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — Black～600

~12820

我用ventus夠哂有突
Suprim x係要諗機箱size夠唔夠

機箱夠
我擔心火牛唔夠

Msi官網都係寫850w
我諗佢同ventus差嗰50w應該分別唔大

邊間無得換

飛馬

咁撚癲？貨都未出就無得換？你隻牛要特別訂架？

間間都冇現貨
間間都要訂 訂得耐有變數又冇得轉
香港開鋪做生意真係零風險
唔洗搾貨
收足錢先幫你訂
ps5又係咁
波鞋又係咁
硬件又係咁
模型又係咁
香港人洗錢洗到好似乞衣咁

我想問吓ssd 話有防寫保護應該點解決? 用diskpart 打command 試咗唔得，想重裝windows而家卡住係到格式化唔到隻ssd

學定上網買啦 經過呢幾個月已經對香港啲舖好失望
不過唔比轉火牛都係第一次聽火牛已經唔算特別缺
Btw頭post已經講左飛馬藍+黑店

頭post會唔會考慮mark埋邪刀藍店

第一次砌機
應該都係最後一次
以為直接買廠機/notebook 算撚數
硬件市場個生態太扭曲

咁又唔洗咁灰，自己簡件有自己簡件好，同埋今年啲代理加舖特別仆街唔止你一個咁撚嬲

係咪win10 20H2災情黎

而家我反而上網唔知點買, 親身去起碼有D貨先....

850W夠晒啦
3090畀盡400W
5950x ~250W

火牛都冇得轉真係笑死

如果第日因為唔足火，部機有咩事，可以屌柒間鋪

佢地做得網店，幫人砌，應該有責任check清楚個客張list有冇問題，850w都唔幫手轉，喺度留難人，少少野都唔幫手

將個850w俾第二客咪得，850w火牛都多人要啦，唔會賣唔出掛

[無圖] 姑媽SFX牛突然爆火花

下面仲有comment話頭一批貨已經有問題
要全面回收,所以先扣起兩個幾月唔賣街

藍黑店飛馬又一經典

各位巴打呢條文書list有冇問題

1 x Intel®️ Core™️ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$450

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,583

Thanks
已屌3090

有乜事咪出post 屌柒飛馬,等大家有花生食,功德無量

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,729

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

buget9K，而家個list已經8k+100
玩3a大作+睇片
筆直有限是咪應該等睇埋3050先再作打算？
仲想問下咁樣砌洗唔洗再加散熱？個殻已經有前三後一應該夠用？
同埋ssd散熱片可以係邊度買？因為塊板同ssd都冇跟要另外買

飛馬都有唔少打手

咁就仆街啦
我用緊

冇事嘅
最多咪爆

有錢除非你有錢到買3090 如果唔係都係乞食咁乞...

無論1903 1909 20H2 都係會藍mon

藍mon 每次個code 都唔同

我就係想升3090先問火牛有冇得轉

屌柒佢啦，佢夠膽搞9你部機到時搞大佢再屌過

更正, 唔係有錢到唔CARE買多幾件硬件都係要乞

幫手睇睇

其實網上砌係咪要比左錢先? 佢又唔知幾時有貨未即係擲住舊錢任佢食?

法奧機價一半訂,其他唔知

訂完先話冇貨未HIHI

好多人推cm sfx

唔會
會wtsapp, tg你同你講有冇貨,冇問題先會叫你落訂

咁都好D 佢1-5個工作日送似乎OK?

收山咁一排
而家又出擊

OK
（如果佢無漏野既話）

收山一排
而家又出擊

無得揀先要含佢
拎黎推rog 3080

用兩隻sfx未得

見到price mon 有優惠
24-27吋邊個好

Fi27q-p個價同我一年前買一樣

食水咁深

油耳賣4899

個時唔知搵油耳買先有保好彩無乜病痛

silverstone又係同一間代工
爆炸船sf成個系列,強國同歐美都有零星個案,sf750就最大壇野
求神拜佛fsp唔好出事
仲有seasonic幾時先肯出sfx? sgx-650好大舊呀

唔等啦今晚買, 跪求話我知有冇伏

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x ASUS TUF B460-PRO GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,199

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$669

2 x Noctua NF-A14 FLX 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,570

用途?

主要打機,會開下台剪下片

1 x Intel® Core™ i7-10700KF BOX
價錢：$2,799

1 x MSI MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,690

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,505

等住用卡唔等得

純打機用
機箱有冇推介
仲有冇位可以執下

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,905

唔好shamesung同支牌
其他自己諗

1 x Intel® Core™ i7-10700KF BOX
價錢：$2,799

1 x MSI MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,690

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,405

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,080

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,385

+多少少上3080

想問吓咁多位師兄邊度有依啲螺絲批套裝買？係咪普通電腦鋪都有？正常應該咩價位？

想問點解我條a2000 read慢過write咁多？
用緊b460m ds3h ac
無撞sata線

最平$50
ssp好多

點解唔好三叔 佢啲va panel供唔少貨比其他牌子

我幫個fd砌都係落850
不過冇咩額外風扇水冷harddisk果d click clak野
如果有我都係砌1000w 但大火數d牛冇撚晒

想問吓咁多位大佬 如果我想換過個cpu 有咩好推介
處理器資料
CPU 供應商：GenuineIntel
CPU 品牌：Intel(R) Core(TM) i3-7100 CPU @ 3.90GHz
CPU 系列：0x6
CPU 型號：0x9e
CPU 步進：0x9
CPU 類型：0x0
速度：3912 Mhz
4 個邏輯處理器
2 個實體處理器
超執行緒：支援
FCMOV：支援
SSE2：支援
SSE3：支援
SSSE3：支援
SSE4a：不支援
SSE41：支援
SSE42：支援
AES：支援
AVX：支援
AVX2：支援
AVX512F：不支援
AVX512PF：不支援
AVX512ER：不支援
AVX512CD：不支援
AVX512VNNI：不支援
SHA：不支援
CMPXCHG16B：支援
LAHF/SAHF：支援
PrefetchW：不支援

作業系統版本：
Windows 10 (64 位元)
NTFS：支援
加密供應商代碼：支援 311 0x0 0x0 0x0
顯示卡：
驅動程式：NVIDIA GeForce GTX 1060 3GB
DirectX 驅動程式名稱：nvldumd.dll
驅動程式版本：27.21.14.5167
DirectX 驅動程式版本：27.21.14.5167
驅動程式日期：7 5 2020
OpenGL 版本：4.6
桌面色彩深度：每像素 32 位元
螢幕更新頻率：59 Hz
DirectX 卡：NVIDIA GeForce GTX 1060 3GB
供應商 ID：0x10de
裝置 ID：0x1c02
修訂版本：0xa1
螢幕數量：1
邏輯顯示卡數量：1
未偵測到 SLI 或 Crossfire
主要顯示器解析度：1360 x 768
桌面解析度：1360 x 768
主要顯示器尺寸：43.31" x 22.05" (48.58" diag)
110.0cm x 56.0cm (123.4cm diag)
主匯流排：PCI Express 16x
主 VRAM：3071 MB
支援的 MSAA 模式：2x 4x 8x
記憶體：
RAM：8129 Mb

po咁大段出黎,偏偏就係冇最主要個part
唔識就最好咪搞,一係做多D功課先

對唔住

但係聽人講即刻跛有啲伏

我想問 我有條3200mhz ram,而我塊板係 asus b550m，我上網睇佢支援3200mhz冇oc

但點解我如我唔喺bios 打開docp，佢只會顯示我條ram係2666mhz?

要打開咗docp 先得？

咁你買msi

睇到第一句就已經想講唔撚好諗升級啦 成部砌鳩過部算數

換cpu唔換板嘅 頂盡2手7700k 4c8t
但2手價仲過千
換埋塊板嘅 h410+10400f 6c12t 大約$2000 勁過7700k
或者h410+10100f 4c8t 大約$1200 同7700k差唔多
睇你畢直幾多

感謝 連登有愛

想問吓呢啲咁深奧嘅嘢 新手係咪一定要攞出去俾人換

上YouTube大把片教人砌/upgrade
唔想煩嘅咪畀錢人賺

感謝

你點解想換cpu?

因為見到佢工作效率100%

本身想買牙石
但係奶共
所以依家好煩
各位ching有咩建議

sfx 無選擇先選cm v850 sfx
佢完全無對手
ss 全部都係sfx-l
想買新個隻sx750? sorry 都係無貨

唯一希望seasonic 有幾個大火數model 年中講到而家影都無

提供件=/=成品
你鐘意嘅咪試下

牙石

新手砌機一問
如果個CPU想行AMD應該點執
for打機用

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250 SALES
$1299
主機板
- ASRock B460M Pro4 M.ATX $750
顯示卡
- GALAX GeForce RTX™ 3060 Ti EX (1-Click OC) 8GB GDDR6 (預訂) $3699
RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black $690
火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519 SALES
$650
HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD $430
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case $539
散熱
- be quiet PURE ROCK 2 Black CPU Cooler $289

如果換埋舊機2個HDD 同一個外置HDD 過黎隻牛夠唔夠用

夠

一體水冷插cpu fan 定 pump fan

其他風扇插晒落機箱，機箱再插落system fan

唔撚好用妓家呀

佢都係冇貨我就砌3090 屌佢老母

直接砌3090啦

想問下砌新女，插曬啲線但底機冇燈著，禁開機制又冇反應係咩問題

老母板同cpu線都插左，牛都啪左去I

底板右下IO插好未?

thanks bro, 插錯洞

請教各位爸打
想買以下呢個list
大家覺得好唔好？想打機玩4k

AMD啦仲INTEL

以前用過amd好快打柴 怕左佢

唔知點解睇個名有電競兩個字就覺得個價會好水魚

又未到好水既, 但見到條RAM牛同即刻跛就

即係ram同牛都要換？

求救啊巴打
新砌左部機
本身都好地地不過今日突然不停閃mon
初初可能係1分鐘閃一下之後愈黎愈密
閃到而家直頭冇畫面
想問係出咩問題

CPU:5800x
Ram: G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
MB: ASUS rog b550-itx
Display card: ASUS rog 2080 oc
PSU: Silverstone SX800-LTI

用850W power supply 好d

前排一直都冇cm v850，諗住轉svilerstone 隻1000w，今日晏晝見中田話返左v850，重諗緊買邊隻好既時候，又比我見到依段野，我依家心情好反覆

用3070一打機就會黑mon關唔關隻牛事？
用緊cm 650w 金牌

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(259) 睇#1